【結局篇】好多件令我好後悔嘅事 (4)

故事會喺依個Post之內完結
多謝大家一個月嚟嘅支持
之後我會執返啲以前嘅故
希望大家到時會返嚟

麻煩大家正個評畀細佬先，我哋今晚繼續。

重要：唔該大家快啲陪我玩IG，我想做KOL

快速追Post用紙言

原汁原味上連登
Post 1:

Post 2:

Post 3:

順便賣個廣告：
《我夠膽講，無嘢痴線得過要去追個文青女仔》各大書局均有代售
《教畜》好似都仲有，大家可以問吓。

push

留個名先
唔爛尾先正皮

留名

香港獨立

羊格作品散佚原因（包括但不限於）：
1.學業繁忙
2.參加寫作比賽（比賽成績不詳）
寫作中途再次爛尾，無奈退出比賽
3.更換故名再開新貼
4.缺乏讀者失去動力
5.思路不足
6.準備出書事宜暫停更新
7.有新故構思而擱置（此原因使用最多）
8.沉迷上班，缺乏動力

羊格散佚作品列表

《我發誓！我行街一定要踩係階磚入面，唔會踩到條線！》29/4/2014

《原來，盲人引導徑根本唔係比盲人用》24/5/2014

《孫中山笑笑口咁叫我幫佢手清黨滅共，我聽到當堂嚇一跳》／《2017年，香港普選夢一場；1922年，我們革命至蒼老》／《如果我係講故台開個POST叫《民國演義》，前面仲加[歷史故事]，有無人會睇？》19/6/2014

《我由高登去到三男二女再去番高登》／《種種因果這日才有我——我由毒撚變成MK變成毒撚》／《 [我決定面對我是毒撚的現實] 初戀？食得嫁？》23/6/2014

《對啊，怎麼香港沒有黃飛鴻呢？》22/10/2014

《我老婆死左》3/1/2015

《宿舍，一個冬天的甜故》／《 住在宿舍的那年，突然，你灰飛煙滅》4/1/2015

《每個人都有種獨一無二嘅超能力，只係有啲有用，有啲無用。》／《借問聲有無巴打見過「無撚用七戰士」》26/1/2015

《東漢末年，黃巾革命失敗告終》26/1/2015

《[SP戰後報告] - 越過高山越過谷》28/1/2015

《是咁的，十六歲個年，我粒睪丸轉左個圈》2/6/2015

《行街見到張招聘廣告，佢話要請道士，無需經驗》2/6/2015

《其實去邊到都無所謂，我只係想離開依到》／《至二十一歲為止，我一個人的旅行》／《一個人旅行，我遇到幾個女人》29/10/2015

《從前有一日，有一個人，第二日，佢死左》／《入黎入黎，我地一齊玩推理遊戲》／《《殺一個人、殺一個人……》2/5/2016

《21歲的櫻桃小丸子》／《２１歲的花輪同學—————————————————》9/6/2016

《我好想話比你聽，其實我唔鍾意笑。》19/11/2016

《激烈的甜故》19/11/2016

《大家聽我講...毛澤東返咗嚟…毛澤東佢返咗嚟啊！！！！！》28/11/2016

《當年，秦國踏平了我們的家園。 《百粵保衛戰》 》29/11/2016

《仆你個街！！一唔小心，跌咗入戀愛育成嘅世界。》12/02/2017

如欲羊格回覆留言請用紅色user name

正皮

一日追曬 老豆個角色好似我老豆
好撚可悲 個角色有啲位都可能似我
成件事好sad

新貼留名

文呢

lm
寫屯門好有feel

一口氣追到live好好睇. 好似照緊鏡咁

開poat無文

成日咁樣置我頂

大家可以試試

多謝巴打讚我喔

開新post 無文

西牛佢拍下我膊頭，一手就箍住我，佢問我「你師妹咁可愛，做咩你唔介紹我識！」

然後張文靜聽到西牛話佢可愛，佢就好開心，「唉啊你咁講嘢嘅。」

深呼吸。佢兩個都無為意我。

「哈哈哈」，西牛傻傻下咁撓下頭，「咁係吖嘛，哈哈哈。」

「信你先奇啊！」張文靜鬧西牛。

係傾得好開心嘅兩個人。

西牛舉起手，作掌嘴狀，一手輕輕打向佢自己，一邊「掌嘴、掌嘴」咁樣叫，「我邊得講嘢咁Flirty嘅呢？邊得咁嘅呢？」

「你做咩嘢啫！」張文靜掩住嘴，望住西牛，「你唔好咁白痴啦！」雖然係鬧佢白痴，但又不斷咁笑。

我連搞笑都輸畀西牛。

西牛又指住自己把口又再傻傻更更咁笑，「我平時見到女仔就口疾疾疾疾嫁喇...」

「無你咁好氣啊！」張文靜撥一下頭髮，避開佢嘅視線。

「有咩唔識你仲可以搵我問嫁！」西牛瞇起眼，溫柔咁望住張文靜，西牛竟然會做到依種眼神，覺得佢好厲害，又對佢越加痛恨。

我打斷西牛嘅說話，「唔洗咁麻煩啦，有咩我再問你都得。」講完，走向張文靜，微微揚起手，輕輕擋住西牛，對佢微笑一下，多謝佢嘅好意。

西牛撓下頭，好似好不志在咁，「唔緊要啦，」放慢語速，「咪當多個人幫下你囉，又唔麻煩嘅。」

「唔洗客氣啦。」我搶住答。

最後，張文靜都係應承咗佢，「好啊。」

「唔洗咁麻煩喎真係！」我反駁，但已經諗唔到其他說話。

「唉吖，你咁盲塞嘅！」西牛提高聲調，身體半縮向後，佢扮熊仔頭真係扮得好似。「下下佢又搵你，你再搵我，我搵返你又搵返佢咁樣...咁咪仲麻煩！」佢扮咩都好，都會扮得好似。「你話係唔係先，係唔係先？」佢問。

「你好似熊仔頭啊！」

「係啊，哈哈，好多人都咁講。」然後西牛佢隨手拎嚟一枝玩具槍，係之前宿舍活動嘅道具，佢揸上手，另一隻手拓住開槍，Fire. 西牛大嗌：「I am ready! I am ready!」

張文靜見到咁更加笑唔停口，「好似啊真係！」佢坐喺張床到，掩住個肚，踢晒腳咁笑。

西牛佢話，「緊係啦，毒撚扮兵好難唔似。」

張文靜叫西牛「收皮啦，」佢話西牛，「你都唔似兵！邊毒啫！」

西牛話，「得你一個會咁樣講嫁咋！」

笑到張文靜耷低頭，完全無視周圍發現嘅事。西牛佢就睥實我，拉起嘴角，佢用口型同我講咗句嘢。

佢叫我唔好多事。

「阿靜，走喇。」我叫住阿靜，拉拉佢隻手。

依個時候佢先醒起佢要返去，「吖，係喎。」佢執好個袋，確定所有嘢都放晒入去無嘢漏低，之後佢就著返件褸，攬返條頸巾。

佢同西牛講咗句「拜拜。」

「拜拜~」西牛對佢揮手，瞇起眼，「記住啊，有咩唔識可以問我嫁。」

***

離開宿舍，行到去火車站之間，條路好長，經過好多幢矮矮嘅豪宅、沿路種滿樹，側邊係馬路。張文靜行喺我前面。行行下我哋就行到一條橋上面。條橋橫跨過窩打老道，橋下車來車往，夜晚車頭燈一點點咁喺橋底穿過。

張文靜佢問我，「你個朋友呢，平時係咪都係咁好笑？」

我一直行。「西牛佢啊...」之後就唔知點講落去。

「佢好好笑啊！」佢好興奮咁話，「大學好似真係好好玩，有啲咁正嘅人做Roommate.」

「嗯。」我隨口答，將要講嘅一切都收起。

「你哋平時仲會做啲咩？」佢問我。

「無咩特別嘅，都係打吓機嗰啲。」我將其他人嘅生活講出嚟，當係我嘅生活。已經好多次，有時會連我自己都呃埋，覺得自己生活正常。

「有無啲健康少少嫁！」佢鬧我，「你唔好成日打機啦。」

「有嘅，」我回答，「我諗。」

「平時仲會玩啲咩啊？」佢追問我。

唉仆街啦

女人一生總要遇到殘男？

走喺條橋上面，一步一步咁行。經過兩個夜晚行緊返宿舍嘅人。依道灰色嘅橋，一眨眼行咗四年，橋兩邊大概有四分三個人嘅高度，夜晚嘅車仲係行緊都行唔完咁，馬路直通向遠處，一轉彎應該會去到旺角啩？我諗。因為唔識揸車，平時搭巴士又掛住發夢，所以我永遠都認唔到路。認唔到路就會覺得迷惘，唔知點算好，好多時都係咁。好廢啊，好似個白痴。

「唔好痴住西牛。」

張文靜聽到嘅時候，靜咗落嚟。佢問我「點解？」

「總之唔好痴住佢。」我叫佢，「聽我講吖。」

「點解啊？」佢問。

「佢唔係好人嚟。」我答。

「係咩...」但係佢唔信，「我見佢對人好好啊，又肯教我。」

「聽我講，」除此以外，我唔知點樣可以解釋到畀佢聽，「唔好再理佢喇，唔理佢對你幾好都好。」

「啱啱我見你哋都無嘢格？」佢問我，「你哋仲笑笑口咁嘅...」突如奇來被人叫自己疏遠一個人，一定係一件好奇怪嘅事，如果聽到嘅係我，我都會好想知道咩事。「你哋鬧交嚟？」佢天真咁問。

「我哋無鬧過交。」我企喺到，嚟到天橋嘅正中間，佢都跟住停低。剛才經過嘅人已經離開，好少人會喺夜晚再走依一條橋。

「咁做咩啫？」張文靜一臉茫然。

「佢唔係好人嚟，喺佢身邊下場一定會好可憐。」

「你呢？你同佢朋友嚟家嘛？」佢問。

「應該係，」我慢慢咁答，小心翼翼咁，「我同佢應該係朋友嚟嘅。」

「佢咁衰你又同佢做朋友咁奇怪嘅。」

「啊...又好似係啊可？」環顧四周，「好奇怪啊可？」

「嗯。」

畀佢咁問一問，我都覺得好奇怪。

「我又會同依種人做到朋友嫁可？」

「係囉？」佢反問。

所以，應該係我哋身上一定有啲相似之處，先至會做到朋友。我又再沉默落嚟，講唔到咩嘢，可能都無資格再講。

「你自己都唔好得去邊啦，仲好話人。」

當然知道佢喺到講笑，而為咗令佢覺得依個笑話有效，免得佢失望、傷感、或者尷尬，我依舊努力咁陪住佢笑。

「哈哈哈！你又無講錯！」我撐大對眼，盡可能用講笑嘅語氣去講一句真話，比平時普普通通咁講一句真語更加攰，「我真係唔係好人啊可？」

佢笑笑吓咁，又話我一句，「你好意思話自己好人咩？」

我同佢之間一切嘅回憶裏，我諗我都唔係一個好人。如果要我突然間做返好人，睇怕我都無咁嘅資格。我根本無資格對一個人好，咁樣未免太悔辱其他人，嗰啲一直都對緊其他人好嘅人。

「唔好意思啊。」我答。到底我係講緊我唔好意思，抑或我係向佢道歉，我一直都分唔清楚，落到記憶裏面變得更加模糊，我真實嘅諗法就更加無可能再挖返出嚟。「好唔好意思。」

人蠢冇藥醫 條路自己揀

「啊...」張文靜又再呆咗咁，可能佢都分唔到。佢同我講，「我講吓嫁咋...」

佢臉露驚惶，佢好怕自己又令我傷感，於是我即刻笑，「玩吓你咋！」我拍拍佢上臂，「點先！問你驚唔驚！」「哼！成日話鬼我吖嗱！？」我話佢。

「唓！」佢一擰轉頭，就繼續行，行喺我前面，無再理過我，一眼都無望返轉頭。

「喂，你應承我先啦。」我叫住佢。

佢繼續行。

我繼續嗌，「唔好同西牛有聯絡，好唔好啊？」

佢反問我，「就係因為佢係一個衰人？」

「嗯。」

「你無嘢要講喇？」

我搖搖頭，「無其他喇。」

「唔應承你。」佢一口拒絕我。

「求你。」

「唔得喎。」

我追住佢嘅背影急步行。火車站面前，一過閘機就係火車月台。夜晚依種時候，等車嘅人唔多。喺閘機面前，佢轉身，望住我。齊陰嘅女仔好可愛，每次望住佢都有依種感覺。

一次過遇到兩個

張文靜兩隻手擺喺身後，側住頭，拉高聲線咁同我講，「等你緊張下都好！」

「唔好玩啦。」我捉住佢手腕，「我講真嫁。」

「你都係衰人嚟之嘛，佢又係衰人，你哋又咪一樣。」佢甩開我，「我同你傾偈又得嘅？」

「唔同嫁...」

「有咩唔同啊？」

「我想對你好。」我好肯定咁同佢講。

佢即刻避開我，「肯定你成日都係咁同女仔講嫁啦，我先唔信你。」

「唔係嫁。」我否認，「真係唔係嫁。」

「信你都傻。」佢一路伸手入個袋到，喺個袋到開始搵返個銀包出嚟，一隻腳微微提起拓住個手袋，個頭都靠埋去，專注咁搵。「唔理你啊，等你對其他女仔咁衰吖嗱！」

「我唔會嫁喇...我以後都唔會嫁喇。」

「哈，」張文靜笑笑咁話，「你講到好似鍾意我咁嘅！」佢問我，「你仲鍾意我咩？」

悠長咁嘆一口氣，車就嚟到，「我唔知。」我答，「我諗應該唔係喇...」唔敢再話自己鍾意一個人，每一次都悲劇收場，「可能我唔會鍾意人。」

「哈，唔會鍾意人添啊？」佢慢慢就拎到個銀包出嚟，佢轉身。

「你應承我先。」我叫佢，「唔好理西牛。」

「哼！依家我就等你緊張下！」佢一步一步，越行越遠，路軌傳嚟火車行駛嘅聲，「代其他女仔嚟教訓你啊！睇你後唔後悔！」

「我後悔喇...後悔喇...咁得未啊！」我對佢嗌。

是誰令青山也變，變了俗氣的咀臉。
又是誰令碧海也變，變作濁流滔天。

LM

點解我會睇到喊

如果結局撚羊自殺就正

「好啊，咁你答我吖，」佢停低，擰返轉身，佢問我，「你係後悔啲咩吖？」

垂低手，目空一切，張文靜身後嘅景物慢慢慢慢咁變做一團白色。車要嚟到，人要走。我同張文靜隔住一部閘機嘅距離，一步一步，佢向後退、向後退。當時，我無答佢。

「哼。」佢鬧我，「你都唔知你後悔啲咩！就唔好答到咁口響啦！」

鬧完，佢就上咗車，部車就閂埋門，閂埋門就開走。開走咗，又見得返對面月台，連對面月台都已經無晒人。

可能，我根本唔係後悔緊某一件事，我係後悔緊好多件事。

***

改一兩個決定，已經改變唔到啲咩。

平安夜嗰一晚，我挨喺房門外面，聽住西牛同阿靜做愛。

今日咁多先
多謝大家賜閱

屌，咩事呀

遲啲再講

同埋我聽日要做功課
停工一天

屌你老母

呢種感覺，我明

唉碌柒啦你，睇完篇文唔知發生咩事又停工

負皮

冷靜啲

屌

以後唔賜閱，賜膠

我屌你老母啊 仆街 碌柒啦你

人地隔離 「寫一首情詩」遲過你開工都大左結局

其實同前n集一樣啊
只係睇依件事嘅角度唔同咗啫？

細佬我本身效率低吖嘛

屌咩
以前仲話過呀榮仆街
西牛

獎門人.jpg

好睇

唔閱 比

呀靜呢part 睇撚到燥
屌你點解我地唔係西牛

如果係真人真事 我諗我對世界絕望啦

屌你老母羊格

我沒法 沒法預計這一個下場

Btw格仔根本無盡全力去阻止件事發生
佢講得昨嫁喎 唔係話後悔 改一兩件事就得

唉屌你羊格 睇到個心好撚痛
係咪今日簽名？有冇屯天元巴打組團

閱

Sorry 我今個禮拜應該返唔到去
褪到13號咁得唔得

屌咩 點解會咁樣

實得嫁 組定團等你

睇到好嬲好忟好心痛

仆街啦你

想唔負皮都唔得啦

屌你羊格

虐心 羊格你去仆街啦 我訂嗰本教畜嚟到燒撚左去

西牛個角色位真係好西 屌佢老母

我屌你呀撚羊 今日啱啱買完你本書 想燒左佢

LM

爽，令人期待發展

做乜撚嘢呀羊格，寫到阿靜咁，我屌你老母！

皮已正

屌你咩， last一句睇到心都飛埋出黎。

關乜撚野事， 佢擺明係到自殘，而且到邊自殘一邊傷害人。

真係好撚仆街

4點幾俾蚊針醒左冇野做 啱啱追到live 睇到呀靜嗰句個心定左定 屌左出聲

我屌你老母啊羊格
呀靜就咁樣比人食左

屌你啊撚羊

好想打死隻西牛

玩撚完 睇到火火地 仆街屌

火車月台個段係幾月發生
格仔上個post好似啱啱先倒數完

睇到大叫左聲屌你老母
Sigh

點解呀
點解要咁呀
點解要咁虐心呀

想問一問大家，
如果食阿靜嘅係撚羊，你地係咪會冇咁大反應 ？

唔會，屌得細力啲

仲意住買文青少女 罷賣呀屌

皮已負
碌柒啦你

屌你老母！！！！！

唔制啊 仆街西牛還返張同學俾我

皮已負

屌你老母西牛！
如果係真事仆街西牛生aids不舉死全家！

最後格仔開門一刀捅撚死西牛 全故完

咁都負皮？！

本身都唔係多嫁啦大佬啊

俾返純真阿靜我地

屌，d火上撚哂黎。
又嬲又心痛點撚解保護唔到佢仲要好似害撚左佢咁
撚羊仆街啦你，晨早流流邊到搵啖酒飲平復心情丫
你已對這評論評分了。負唔到。

咁都唔負皮？

上三次比腐皮
今次正皮

做乜鳩......

經歷過呢種感受 睇到真係好撚痛

屌你老母呀西牛

我見到西牛同阿靜做愛個段仲以為係騎劫 屌

完全破滅左呀靜係我心目中既形象
希望妳唔係呀靜咁啦 雖然我知有男朋友做呢啲野都好正常

唔通真係報應

重要係好大既報應

皮已負
屌你老母等俾人燒春袋啦

係咪要有情人終成眷屬先有正評
阿叔可以幫返手喎

真係灰撚咗

唔好理

唔好灰，即刻俾返個正評你

我睇嗰陣呆咗下啫，唔緊要
照你想寫嘅方向去寫啦⋯⋯
最好寫埋文靜畀西牛食完隻豬
再畀西牛中出即飛
之後文靜大住個肚返嚟不停鬧羊格
最後文靜去咗墜胎
佢由純真嘅小妹妹變成公廁
周街搵人搞嘢，連性病都有埋
羊格就真係頂唔順自殺。

總之有幾虐心就寫到有幾虐心
我想喊呀

睇左咁耐忍唔住留言
仆街好撚sad阿個心好撚痛阿

我都係口講下負皮 你照住自己方向寫啦
但我個心真係好撚痛呀撚羊

唔好咁啦
最好寫埋佢地扑完打開棟門，見到西牛俾左$300文靜，然後文靜同羊格講「我冇錢交學費。」

唉羊格你鐘意點就點啦
放心我正負都無俾
有圖為據

唔係話你差呀其實幾好呀
咁寫仲唔會破壞之前一直鋪排既嘢
只係太過虐心所以講下負皮姐

等你出文解話

撚羊隨心所欲地寫啦，無論結局好定唔好都一定有人唔喜歡，正評已俾

快撚啲出文啦碌柒 寫到咁撚sad仲比埋正皮你仲唔出文

撚羊唔好唔開心

其實羊格你寫得非常好，只係寫得太虐，直接令我地睇得投入既讀者都感到後悔既感覺

中間仲同阿靜有d曖昧說話,睇到阿靜好似係自己女朋友咁,點知見到最後一句.......

正評返你啦唔好唔開心

心痛撚死我

Between撚羊現實中有冇食煙

痴撚線
好撚痛啊

唔飲酒食煙邊有格調
不雲不雨不成氣候

故事中有格調
現實中真係唔知 淨係知佢成日爛尾

同埋掛住打機唔出文
似乎係個死毒撚

忍唔住負皮 本身已經唔開心 不過咁樣好似代表我投入咗個故

預告 今明兩天都比較忙
唔好意思

現實我的確係個死毒撚啊

同埋
阿叔我唯有多謝大家咁投入

Shit 文靜bb

屌 痴乜野線

咁聽日唔簽書啦可

張氏情歌個MV

會喺學校做嘢 路過可以過嚟嘅
簽一簽啫

撚羊邊到學校，不如我上去搵你

留名跟進

唔係話要happy ending 但大佬你都唔洗一野就話阿靜比人扑左呀

詳情參閱《我夠膽講無嘢痴線得過要去追個文青少女》

100正評再繼續
多deadline

正皮左 等你出文

西牛條仆街就冇報應
好撚嬲
皮己負

講就講負評啫
一早比左正評啦

好嬲 快啲出文呀

睇到好傷心

撚羊老羞成怒

特登唔上水解話

皮已正

頭先未目睇文先正皮，仲諗緊乜事咁多人比負皮，原來⋯⋯

原來要做仆街先有女食

阿靜呀

即係要買書先

lm

邊到搵你

臨尾簡單兩句已經睇到好絕望

唉碌柒啦你

做乜尻

扯旗巴同春巴我地放棄啦
佢都唔應機

有文未呀
幾時打柒西牛

用力推

屌啦唉碌柒

個撚羊死左去邊？
文呢？

點解呀靜要畀西牛....

知道..

你班撚樣俾負評，依家羊兄要100正評先有文

100咗啦

咪係，一陣間佢又心靈脆弱爛尾唔出文。

回一回帶：

爛尾?

同埋，我知好多巴打好驚我會爛尾。我都借機解釋下。以前爛咁多尾，其實係因為一直都好執著，想自己嘅故事多人睇，好想自己可以闖一番名堂，所以故事一小人睇，就會無晒心機，連故事線啊、主題啊依啲core嘢都會不斷諗點樣可以吸引到多啲讀者。(咦，我好似太坦白。) 係半年無寫之後再返嚟，拎返起個爛咗尾嘅故再寫，知道原來都幾多自己朋友鍾意睇，係一直睇緊，好似反而無咗嗰種執著。

算啦，我依啲又唔係咩料子，當玩下咪算囉。 咁樣諗之後，係無咗好多鬥心嘅，但好似輕鬆咗。之後我試吓執返多少少以前啲爛尾故出嚟玩啦吓 (睇心情)

咩以前
而家咪都係爛尾

爛尾嘅氣場開始浮現

格爺又唔衰得曬，佢文都未post就負評，點有心機。

唔係好想睇之後嘅劇情

真係忙緊

等你

唔好同我講之後又好撚sad去左飲酒
再屌左第二第三第四第五第⋯條女
屌！

＊＊＊＊＊＊
改一兩個決定，已經改變唔到啲咩。
平安夜嗰一晚，我挨喺房門外面，聽住西牛同阿靜做愛。

「你講到好似鍾意我咁嘅！你仲鍾意我咩？」

「啊……唔……嗯……吖……啊……啊……」

「你係後悔啲咩吖？」

「啪、啪啪啪、啪啪、啪、啪啪、啪……」

「你都唔知你後悔啲咩！你就唔好答到咁口響啦！」

「嗄……嗄……啊……啊……啊……嗄……」

有時真係忍唔住笑。

當時張文靜係閘口問我後悔啲咩，我無答佢。因為我根本唔係後悔緊某一件事，我係後悔緊好多件事。又或者咁講，可能係我唔知點答佢。

更加可能嘅係，我根本唔敢答佢。

就好似而家咁，我都唔知自己笑緊乜。

可能係冷笑，張文靜依然係咁蠢，俾我呃完都仲可以再俾賤男呃。

似乎係嘲笑，笑緊係宋呵934號房之外，千萬個處女平安夜不平安。

應該係竊笑，大多數男人一係仲喺到痴痴等待夢中人嘅憐憫，一係就自以為自己善良優秀但一冇女就屌哂鬼。佢地全部唔肯正視自己，自己真係做足哂功夫？自己真係個好男人？

好似係苦笑，如果當初我將西牛嘅事跡爆哂出嚟可能就冇今日嘅事？所以就算平安夜西牛扑都係扑我唔識嘅，我就可以毫無顧忌？

大約係譏笑，笑世人係咪真係只睇重塊生理膜？係咪一日唔扑女就身痕？不過我有時又真係鳩痕嘅，但開次房或者叫次雞嘅錢，其實真係可以夠飲好幾晚酒，而家我都係打飛機多。

抑或係愧笑，因為如果我真係有去「愛」過人嘅話，阿靜應該係我唯一一個愛過嘅人，見住佢俾人呃而我無所行動，點都會有些少慚愧。

或者應該係奸笑，「張文靜抵你死啦」，因為我由愛生恨？兼因為西牛食我口水尾，我終於贏返佢一次？

貌似係鄙笑，我呢啲情場騙子，應有此報，有咩資格去哀怨呢？

大致係迂笑，舊菜咋嘛，女咋嘛，唸咁多做咩？想出火自有方法啦。

估計係訕笑，可能今次西牛認真呢？可能感化唔到我但感化到西牛呢……呢個諗法真係同我嘅口頭禪笑話「從前有三隻蝦哈哈哈」可以令人真係覺得好好笑一樣，點可能發生。

大概係狎笑，同西牛做左襟兄弟，好似狼狽為奸咁，我又唸起一段古文，source我從來只會對呢啲獵奇野有記性有興趣：
靈公與其大夫孔寧、儀行父皆通於夏姬，衷其衣以戲於朝。
我要唔要問西牛張文靜今日著咩bra？嫩粉紅、湖水綠定姣婆紫？

或許係慘笑，我真係愛張文靜嘅點解唔一早去箍煲？而家咁樣挨係門口聽牆根做乜鳩？虐待自己？呀唔係，我仲有資格同佢一齊咩？

也許係恥笑，笑緊自己。聖誕佳節，就算冇女都可以大把節目啫，搵朋友玩返晚，或者陪下屋企人食餐飯電視都好，一係做paper囉。但我一唸多下就打消念頭，我仲有面目返屯門咩？今次之後我仲點面對唯一勉強似係「朋友」嘅物體？走左咁多堂，有上嘅堂都係訓著多，日夜顛倒夜夜笙歌下我無論係論文定出故搜腸刮肚搞成晚都打唔到幾多字，寫到嘅文都係三紙無驢。

其實係可笑，無論係現今嘅愛情觀、教育制度、呢間大學嘅設計、香港、為愛要生要死嘅傻仔傻女、老豆老母、張文靜、家雯、SY、阿怡、ONS少女、西牛、Stephanie、出版社總編……全部都好好笑……

最好笑嘅係，叫撚羊嘅人，又或者可叫佢羊格、格仔、歷史狗、RUBBISHTEEN，即係我自己。

門後寂寂無聲，二人可能已經完事。

又或者只不過係中場休息。

＊＊＊＊＊＊
我覺得咁樣喺門後邊好變態，我決定出去行下，其實行去邊到都無所謂，我只係想離開依到。

橫越窩打老道，遠離無數性伴嘅滑鐵盧戰場。

穿過又一城，無視痴男怨女嘅表白或散聚。

經過另一間大學，懶理同齡人嘅嬉戲與忙碌。

我大概係向西再向南行，落下斜又上下斜，附近係啲私樓豪宅，街名都係啲植物名。我唸，點解冇條路叫豆蔻路呢？九龍塘不知幾多豆蔻幻滅生散。哈哈哈。

不過有幾多人聽過豆蔻呢種植物？幾多人會用過「豆蔻年華」呢隻字？

我諗無人明我鳩噏緊乜啦，唔會明，啲讀者都唔會明，稍為有品味有文化嘅，先唔會睇我呢啲垃圾文。

但如果讀者知道我同嘅張文靜事，知道食咗張文靜，我肯定讀者一定會好激動好嬲好灰，腐皮啦棄故啊一定會。

細細個自己玩具俾人搶咗都嬲啦、親戚啲細佬話你個模型靚想攞你都會想殺人啦，其實道理都係差唔多姐。

但係張文靜屬於我嘅咩？

而且我都肯定，如果食張文靜嗰個係我，佢哋反而冇咁大反應，如果係門口後邊嗰個係西牛，讀者甚至會洗 起碼兩三版。

但我同西牛，所作所為有分別咩？

只不過張文靜係我師妹、我嘅舊情人，我做愛會戴套。
而張文靜係西牛嘅朋友嘅朋友、咁啱見到嘅女人，西牛做愛會中出再要人食藥。因為有次我返房見到佢盒藥無放返係櫃桶，佢電話又無熄mon，我見到Stephanie問佢食藥會唔會有危險。

甚至我可以話，你哋中晒我嘅計。

中學中文書都有教啦：
第一人稱: 以「我」的身分發言、「我」的角度出發進行記敘，直接敘述我的所見、所聞、所感。好處是有親切感，可以直接表達作者內心的感情。壞處是作者所記敘的人物和事件，不能超出「我」的耳聞目見和親身經歷的範圍。

所以你地會覺得我好慘，又或者觸碰到自己內心深處深有感觸，有共鳴而施捨正評。

我每次寫都係用因為易用、用得多就更加駕輕就熟，我明知咁樣更呃到讀者嘅眼淚，因為我寫來寫去都係三幅被。寫來寫去都係談情說愛，兼用死第一身。

學谷什麼阿莫講，談情說愛不外乎交往分手復合結婚生子，交往前不外乎係相識相熟，交往中不外乎係行街睇戲食飯啪啪啪再啪啪啪，分手後不外乎係復合再分手。邊個冇試過？邊個未聽過？邊個作家冇寫過？來來去去都係咁架啦。

呢啲根本唔可以稱呼為文、我亦根本唔可以稱呼為作家，實在係垃圾。

但居然仲有人睇我啲垃圾，仲有人記錄連我都唔要嘅垃圾，仲有人嘗試續寫、改編我嘅垃圾，唉碌柒啦佢地。

行出達之路就到左界限街，原來都行到出去太子。

今晚實在唔想返去宋呵，我拎返銀包出嚟，「嘟」，入左太子站。

＊＊＊＊＊＊

第一人稱 真係好，完全可以無視自己嘅責任過錯，推卸去到其他人身上就得。好多人都係咁，其實根本就唔係愛對方，愛嘅就只係自己。

你嘅所謂付出，就係為左所謂嘅回報。咩回報？啪啪啪囉。

撚羊，唔好話你唔係咁撚樣嘅人，你如果唔想啪張文靜、家雯、SY、阿怡、ONS少女，你filt女做咩。唔好話咩柏拉圖式戀愛，男人同男人都可以柏拉圖式戀愛，偏偏就係filt女人？

所以我好清楚，我自己冇愛過人。
而我啲讀者，一係唔識、一係以為自己識、一係唔肯接受，一係接受左但係做唔到。

好多人做唔到「愛」，因為佢地無精神力量，怕承受無回報嘅痛苦，更怕面對失敗，咁嘅男人太多啦，呢個世界太多數人心中無愛。

愛本來就係一種付出，談唔上回報，付出就要回報係生意，「給女人一張支票就係嫖妓」，唔係愛，很多人做唔到「愛」，就係接受唔到「愛」無回報，好在我清楚知道自己想要嘅回報係咩。

但係好多人唔知道，都接受唔到，就會好痛苦。好多人係根本唔會付出，更唔會主動付出，因為唔知道自己要咩，付出咁多做咩。

好多人心目中，愛情甚至婚姻就係萬能key，工作不順生活單調孤單寂寞了畢業迷茫諸如種種，就渴望談戀愛結婚約，覺得一切就會迎刃而解。

好多人無內在嘅精神力量，但係事實就係咁，唔知道自己需要咩，唔會去思考，但又恐懼挫折和痛苦，最後寄奢望於兩性關注中，又或者逃避或屏蔽，好撚可悲。張文靜、家雯、SY、阿怡、ONS少女、西牛、Stephanie……佢哋全部通通一鳩樣。

仲有我。

怦然心動又好，日久生情亦好，更或者山盟海誓都好，都係人嘅生理反應，的確好正，但係都不過係糖衣毒藥，只係好多人唔會咁以為，好多，，，只會歌頌各種所謂愛情。

但係我歌頌嘅係識得付出嘅人。一種付出以後可以接受自己毫無所得嘅人。一種付出好多，被拒絕後亦繼續付出，而係對方唔需要佢付出以後瀟灑轉身離去嘅人。

我一直想成為咁嘅人。體會過付出之後毫無回報後內心憤怒悔恨掙扎折磨嘅人，邁過呢步先知道愛就係要付出，付出就係會沒有回報，既然要愛就要做好面對痛苦和挫折嘅心理準備。

人越係睇重越係在乎「愛」，越會產生期望慾念，就越容易迷失自己。

＊＊＊＊＊＊
聖誕節凌晨，屯門碼頭。

我都好耐冇試過咁去諗啦，如果唔係張文靜，我都唔會反省下呢幾年自己嘅所作所為，原來我真係有好多件後悔嘅事。

但係我唔會咁樣去寫故，因為我知道村民唔係咁諗。

大多數人都係愚昧無知嘅，但我要靠佢哋去正評去回覆去印書去買書，我唔需要說服佢哋，我只需要去寫佢哋鍾意睇嘅就得。

我係作者，我至大。
佢地唔想睇西牛食張文靜，OK：
我可以好似《屯門學生妹》咁，我同張文靜重新出發終成眷屬。
亦可以好似《長洲行》咁，張文靜攞脫前麈蛻變成長。
都可以好似《第三者》咁，守護阿靜待君覓到至愛。
更可以好似《種種因果才有我》咁，中出即飛不留雲彩。

用我嘅爛筆墨去掩飾我人生嘅失敗。

但我連呢樣長處都冇埋，當我一嘗試去度橋，頭就好痛，咩都唸唔到。

故寫唔到，可以爛尾。
但人生呢？

太遲啦，太遲啦。

我係有諗過想成為一個咁嘅「好人」，但我真係做唔到，因為做一個食女玩家似乎更易，可能西牛一早深明此道。

當然佢都可能迷惘緊，但迷惘之餘又可以一夜看盡長安花，真係好無知嘅幸福。

但我真係好後悔，好後悔好後悔。

我亦已經彌補唔到啦。

老豆，好對唔住。文靜，好對唔住。

睇怕我都要化碟啦。
我縱身一躍，墮入蝴蝶灣中。

可惜，潛到水底都見唔到作者。

閱
我俾羊格你嘅
以產量來講你算高，故台之中你亦佔優質作家一席，你嘅質量更加唔差，思路風格亦夠哂多元

千祈咪因民意改劇情，想點寫就點寫

等你嘅大結局，等你嘅新版舊故

鳩寫一輪，大家吊住癮先
文筆就一定比唔上撚羊架啦

閱，好睇

好多人都支持撚羊也

寫等唔錯，但無feel

啱啊
想點寫就點寫 唔好比人影響到
連登黎講睇過暫時最好睇既故
評已正

就係我終於有勇氣去死果一晚，我俾慈母係個海入面撈翻出黎。當我醒翻嘅時候，我發現我俾人送左去屯門醫院。

我攤係張床上面，見到西牛黎左「屌，回水呀，又話係處女，條女黑過呀嬌呀！」

「吓，關我撚事」

「哂左我三百蚊。」西牛話「話時話，咩事入廠呀撚羊？」

「冇，行行下跌左落水。」我唔可以承認我跳海，我覺得自己好撚失敗，失敗到連生存嘅意志都冇。但想自殺又唔夠膽。終於鼓起到勇氣，但又死唔去。

我唔可以話自己係一個失敗。失敗唔足以形容我。我係一個笑話。老痘好辛苦養大我。或者如果佢一開始射我落屎坑大家會開心D，冇咁辛苦。

「吓，行行下跌左落水？」西牛大聲笑「救護車係咪入錯門口呀？青山醫院隔離街喎！」

由於西牛太大聲，佢俾護士趕走左。

***

第二朝我打開蘋果日報A2版。我咁大個仔第一次上報紙。

等你呀宋呵大狗公

屌你唔駛理佢地
佢地睇完俾負皮
證明你寫得好
佢地好撚投入啫

果日，隔離床黎左個病人。

「咁啱嘅？」有個女仔話。

佢叫阿月，係我前度。

「係囉。」

「記唔記得你以前陪我一齊上堂。」阿月望住我笑「估唔到而家你又有得陪我。」

***

識呀月果時係year 1 。其實我冇中意過佢。我只係想拍拖。我好想有個人陪我。阿月佢好瘦，高155，得70磅， a cup。我果時諗，如果可以屌到佢副骨散曬應該唔錯。

於是，我追呀月。然後我得左。

阿月係一個標準嘅港女。同佢一齊果兩個月係一個惡夢。佢唔俾我寫文，要陪佢，然後去親街佢都迫我買公仔俾佢。我地行AA制，不過A同A都係我出。所以我由冇錢變左做更冇錢。呀月係耶撚，所以佢迫左我去教會。

後來，呀月叫我陪佢去睇醫生。我好怕愛一個人。因為愛一個人代表要負責。所以我飛左呀月。我冇扑過佢。

佢連雞都不如。我去叫雞起碼俾完錢有得出火，我媾呀月俾完錢冇得扑之餘仲要一肚火。

冇耐佢就搬左入醫院。我冇去過醫院搵佢。佢都冇再搵過我。

***
「我之前入醫院你都冇黎探過我。」阿月話「今次我咪當有個伴囉。」

「阿月。」我覺得自己好折墮。「其實你有冇嬲過我？」

「有呀。」阿月依然係個死港女表情。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
。
「屌！你捨得出文未呀？」

屌你咩撚羊
比返呀靜我

睇咗 幾好睇 搞到我有啲壓力
我做埋啲嘢盡快返嚟啦
多謝巴打幫細佬撐場

如果寫得太似咪會比佢捉去做槍手
我寫文佢食女 公平咩

大家瑋齊俾啲正面壓力佢

撚羊，
俾D掙扎

唔可以咁架 ，太大壓力會爛尾

爭啲又中伏

老老柒柒 已經被虐到想個故係呢個位停 由得撚羊永不超生
不過又唔想睇下住羊爸爸白頭人送黑頭人

撚羊我唔介意你冇文出
不過唔好淨係update ig
皮已正

前面唔多高質 一睇到新聞係車笑到gap gap 聲

又自資
不如你哋夾畀我吖

洗唔洗成立個供養羊格基金

屌 啱啱睇到最尾個句 點解要咁呀
現實真係要咁殘酷咩

屌 來撚羊袋底

其實西牛同羊格一樣都係仆街，條女比邊個食真係有分別咩

呀靜係咪玩報復咋

但我同西牛，所作所為有分別咩？

只不過張文靜係我師妹、我嘅舊情人，我做愛會戴套。
而張文靜係西牛嘅朋友嘅朋友、咁啱見到嘅女人，西牛做愛會中出再要人食藥。因為有次我返房見到佢盒藥無放返係櫃桶，佢電話又無熄mon，我見到Stephanie問佢食藥會唔會有危險。

我都係咁話

唔留了

今晚返嚟

各位，今晚早啲訓，聽朝有文

行行吓街大笑咗出嚟

撚羊，有心情簽名未

厚巴打寫得唔錯喎，但係無格仔種黑暗同負面，睇完無feel同一睇就知騎劫。

大家訓陣

仲行街
出文啦仆街

下次再騎寫死晒全部人算

寫得似撚樣咪有藉口唔出文囉
仲有講到明騎劫就唔應該抄足佢啦

本人身心尚算健康，好難寫到咁黑暗負面架

同埋我為係為咗警惕大家同鼓勵撚羊而寫嘅啫
上次騎係想大家小心俾啪賤寫手呃
（我當然唔係話撚羊真係呃女食，但可能有好多新朋友唔知舊燈故台炮兵團嘅事 ）

呢個故太壓抑太沉重啦，
後半擺明係想開導為愛要生要死嘅朋友啦
愛係好 但唔係人人都真係做得到 未學識前唔好勉強

特登寫到跳落海係為咗想「潛水搵作者」姐

Btw接我力位巴打寫口語部分都有啲撚羊feel

雖然睇到好崩潰 但都係正評左
快啲岀文啦

為左米將軍,咁大個仔第一次入書局買書

人？

巴打
雖然你成日置我頂
仲日撚日抽我水
鞭我屍
屌鳩我
不過
我愛你喔

米雪佢話好多謝你

咁你捨得出文未呀？

撚羊，見到你篇訪問喎

張相影到我勁肥

好靚仔

原來撚羊係個肥毒柒
我覺得張相（猶其你套衫）好似無線訪問D強姦受害者咁

屌
差咁句聲音經過處理

用一段好長嘅時間思考我應唔應該敲門。但依種時候敲門，好似好無禮貌，最後我咩都無做。聽住佢嘅呻吟、喘氣、用氣聲喺耳邊傾偈，安靜而深沉。

「啊...」

「細聲啲。」

原來張文靜會有依一把聲，我第一次聽，環繞喺耳邊，揮之不去，好似一條將我勒住嘅繩。

「喂也！」

「噓——」

隔住道房門，依稀聽到一男一女，依偎纒綿，西牛一定好興奮，處女啊、校服，親吻佢雙唇，摟住佢腰，將佢壓喺床上。西牛嘅笑容、嗰一張臉，一剎那間填滿我腦海。當佢發現張文靜係處女，我諗佢一方面又驚又喜，一方面會發癲咁恥笑我，然後分享佢今晚玩得有幾開心。

我一個人喺宿舍嘅走廊上面企喺到。平安夜，要走嘅人都走晒，除咗佢哋兩個人做愛嘅聲，到處都死一般靜。走廊盡頭望向盡頭，空無一人。偶爾傳嚟一兩下張文靜嘅尖叫聲，佢叫住西牛，但聲線慢慢又被西牛壓落去，佢哋都好怕聲線傳到出面。重重覆覆，安靜、叫出一兩聲、又安靜。

好想有一個女人喺身邊，但已經連伸手都無力，想走，卻無處可逃，落入困境之中。

有無正面睇

講真我都覺

檢查一下銀包，確定自己有買一枝酒嘅錢，最後我決定走。隨便去一間便利店，然後走去一個海邊、或者一個公園，邊到都好。去一個無人嘅地方。

離開嘅時候，可能佢哋發現門底有屬於一對腳嘅影，於是短暫地停咗落嚟，等我走開，又復喃呢。

一定要去一個無人嘅地方。

***

尖沙咀海旁有好多人，不自覺就嚟咗依到。

情侶嘅手撓住手，朋友嘅搭住膊頭，我拎住一枝酒。嗰一晚因為想醉，所以特別快醉。嚟嘅時候，便利店買兩罐會平啲，於是飲咗兩罐，去到尖沙咀嘅時候再買，但好多人，剩係等買酒都排咗好耐。

順住人潮向同一個方向行，都係向住海邊。

無試過「決定」自己要去邊到，只係走咗入人群嘅正中間之後，要改方向就變咗做一件好難嘅事。想去海邊，僅僅想望一望海，但因為太多人，就唔太想行埋去，好怕阻住人影相。於是背住海邊，又順住第二個人潮走。

文呀！

live!
閱

門

來來回回，唔知走到幾多點鐘，只係沿途不斷咁飲。飲到嘔，瞓喺街邊，好多人經過、好多人走。如果嚟搞我嘅係一個女人，我當然高興，但如果係男人，我就可以殺人，而且因為無錢，無人可以偷到我嘢，最多只可以打我一身，或者殺死我。以依種狀態瞓喺路邊，比其他狀態嘅我都感到安心。

一合埋眼就瞓得著。

***

瞓咗喺街邊一張長櫈上面。

「先生。」

竟然每個人都會慶祝聖誔節，我諗一定係每個人都相信有神，篤信不已，而對詐騙、欺瞞，絲毫不感恐懼，先可以對聖誕樂此不疲。

「先生。」

若果上帝存在於此，一定會好煩惱，見到一個咁嘅世界，到處都係做愛嘅男女。佢哋脫清光、攬作一團，第朝又好似無事一樣。回想自己曾經都做過一啲咁樣嘅事，就覺得，無論如何我都唔會得到救贖。我係被人丟棄喺到，永遠被丟棄喺到。

大概對天國嚟講，人間就係地獄。要上帝伸手落垃圾筒，未免太為難佢。

我再打開眼，平安夜已經過去，去到第朝清晨。除咗時間改用公元運行，人類無因為聖誕而逆轉過啲乜嘢。我面前只有兩個警察，佢哋一步一步，慢慢咁行近我。

等到佢哋企喺我前面，「先生你咁樣好危險嫁喎。」佢哋將我叫醒咗。

「哦。」我回答，一隻手撐喺地，慢慢咁撐起身。

「先生你ｏｋ吖嘛？」

「無事。」我答。

佢哋問我，「你住邊頭？」

我指向遠處，猛力搖下個頭，我唔肯定我嘅方向係唔係真係嗰個方向，總之我指住馬路盡頭，講咗間大學嘅名。

「先生你小心啲喇吓。」

我一步一步，喺佢哋面前，用晒全身嘅力氣，集中精神，不斷咁提住自己要行出一條直線、一條直線。

「唔該阿sir.」我舉起手，「拜拜。」

等到佢哋走開，再見唔到我，我就坐返喺到。又飲一啖酒，飲到最尾，一滴都無，又走入一間便利店裏面。本來煩惱應該買酒定係買煙，但發覺自己剩係夠錢買酒，煩惱即時一掃而空。

煙盒裏面最後一枝煙，望到覺得好寒酸，但無辦法，唯有點起佢，將煙盒掉走。坐喺路邊，一吸、一呼。

一直好羡慕有力量為上帝存在與否依類問題鬧到面紅耳赤嘅人，咁樣嘅人生好積極。

***

「嘔——」

屌 好嬲西牛
仆街

***

「嘔——」

一返到宿舍，一唔小心就嘔到一地都係。嗰時係清晨六點鐘。行都行唔穩，莫講話要自己清理返個地方。想搵人幫手，但係又無人喺到。清晨唔敢叫得太過大聲。

不如走。但留低一大灘嘢自己走咗去，咁樣又未免太唔負責任。進退失據，一坐低，就坐咗喺灘嘔吐物前面，挨喺牆邊。

「吖！！」有個女仔出咗嚟，佢一見到灘嘢就大叫。

佢喺遠處望咗我好耐，一副驚惶失惜嘅表情，引頸對我觀察咗好耐，應該有半分鐘到。佢確家我安全，唔會攻擊佢之後，佢先走去部掛牆嘅電話前面，打咗個電話。

坐喺地下仰視住佢，佢一路望下我，一路就對住個電話講。佢貼近牆邊，對我嘅距離有咁遠得咁遠。

「看更啊？」

「係..係啊...依到有人嘔啊。」

「嗯...」

「__樓，lift口啊。」

「唔該晒。」

佢收線，將電話掛返起。我同佢保持住一個幾米嘅距離。因為有一大灘嘔吐物喺我哋中間，周圍都好臭，佢亦都唔敢行近半步。

佢問我，「你無咩吖嘛...？」

「唔關你事！」我答。撥手，趕走佢，「走啊！」

佢對我鄙視一眼，眼光裏面充滿嫌惡。

「行遠啲！」我指住佢鬧，「唔好痴埋嚟！」

之後，佢頭也不回，直接走。無幾耐看更就上咗嚟，仲有個清潔姐姐。

我望住少女離開嘅背影，見到佢離開我，而且確定佢離開咗我，我就放心，鬆一口氣，兩眼泛起一泡感恩嘅淚。

***

眨眨眼。

我攤咗喺自己間房張床上面。西牛一嘢拍我個頭，佢鬧我，「你醒喇仆街？！」

西牛好似平時一樣。

「嗯。」我向住天花板。

我都好似平時一樣。

俾著我都會放棄自己

今日咁多先
同埋 故事進入尾聲
應該星期五/六/日會完結
多謝大家一路支持細佬

屌你啲文真係好撚正 我認真
出多啲唔同既故等細佬灰下

即係禮拜一出大結局

好想有一個女人喺身邊，但已經連伸手都無力，想走，卻無處可逃，落入困境之中。

又嚟 撚樣飢渴到short咗

live左
幾年前隨手禁個故，覺得幾好睇，於是對羊格呢個名有啲印象
但印象中我冇追晒嗰個故，應該係爛左尾
自此就忘記得7788，唔係又隨手禁呢個故，見番羊格呢個名，我諗你死左我都唔會察覺到，就好似你想刪facebook page個原因一樣，真係對你冇咩印象

個故寫到好dark，睇到個人好灰，尤其是自己經歷過啲類似嘅事
多謝你帶到我咁灰，繼續虐我心，多謝

聽講你紅字先覆? 我藍字都比個面賜個閱啦
p.s. 撚羊點解可以屌咁多隻閪，我都想屌

留言好似少咗好多
（可能因為阿靜俾人屌先多咗留言 本身都係唔多唔少）
斷估唔會好多人因為上次最尾嗰句就棄故掛

補多句
明明屌校服處女呢個題材，我諗一諗都已經扯晒旗
但係呢度我真係灰到旗都唔識扯

撚羊安排下SY幫我做番個treatment ok?

而家睇你啲文，我每睇完三四行，就loop番上兩行再睇，怕好快又睇哂

然後又冇野睇了

我都好鐘意SY，不如就SY埋單啦好嘛

叫撚羊寫個番外篇，SY比晒咁多個巴打輪

你估我真係大作家咩大佬
有人睇算好好

Treat邊到

記得我叫羊格我心足嫁喇
當然直接課金入救救羊格小基金會更好

同我訓一夜應該夠填補我肉體同心靈嘅空虛三五日嘅

我要對住SY一生一世呀

我唔敢承諾啲咩一生一世

結局就斬死西牛入冊算了啦

非gay 我覺得會係西牛解開撚羊嘅結

好撚sad 想棄 但要睇到結局

好撚sad好心酸

撚羊唔係想寫西牛雖然係個仆街，但更加係個好兄弟呀

支持你繼續寫文架格仔唔好放棄

都幾gay吓喎巴打

羊格，我愛你

次次睇完都好想喊
你條仆街羊格搞到阿靜咁

我估下篇就係打鳩西牛

唔會咁易估中掛

屌
真係vd撚嬲呢d 仆街hallmate
最仆街係d 女人都鐘意呢d 人

撐ching 個idea 牙

世界上太多西牛呢啲人..

屌柒你咩， 就算sad end都唔係咁end下嘛

笑撚死

最虐心既感覺好似係呢個故既前半部分
而家睇只係覺得格仔愈來愈潦倒

撚羊我愛你
閱

原來格仔發生左啲野先爛尾 咁我地原唔原諒佢好

下次我出個故寫我畀人強姦大家話好唔好

係就快 唔好等下個禮拜

加甜唔該

好啊好啊

睇到果個成個人灰撚到一個點。老老柒柒，其實羊格寫故好掂，好影響到人既心情。

唉點解啊靜會比人做
點解撚羊唔請清楚西牛係呃閪屌

聽落有D gay
但你寫咩我睇咩

重甜！

俾以前屌過既女用假鳩桶

諗起都好撚虐心

SY 鼓勵

閱

夜晚睇完心痛地就寢，點解要咁

點解阿靜會俾條仆街食左架

屌那星
本來以為撚羊同阿靜有純愛路線
你老味依架搞到咁
真係愈睇愈down

閱

呢幾日好灰，睇完都無乜感覺添大鑊

啊靜
Btw, 閱

仆街西牛
冇咩事我出返去溫書生仔先啦

可以再重口少少

包龍星被十幾個大漢強姦的故事？

我之前以為學生妹會幫撚羊搵返自己
依家都發展成咁
不如索性屌西部屎眼啦

撚羊正人渣

買左兩本
一本自己收藏
一本拎黎傳教
希望你黎緊都會努力出多d好文比我地睇啦

其實因為自己重係鐘意緊呀靜
所以當時呀靜同西牛講得咁開心 佢係呷醋
佢其中一樣失落 係佢怕西牛會搶走呀靜
另外一樣失落 就係呀靜踏入面臨第二次傷心

不如出番個西牛視覺，講佢呃蝦條過程呀

傳教

西牛：傳教士式傳教？

羊仔幾時出文

一陣間

等你呀

即係聽朝

***

眨眨眼。

我攤咗喺自己間房張床上面。西牛一嘢拍我個頭，佢鬧我，「你醒喇仆街？！」

西牛好似平時一樣。

「嗯。」我向住天花板。

我都好似平時一樣。

「拜晚去咗邊到屌女啊你，」西牛佢問我，「飲到咁撚樣嘅喂？！」

「無啊。」我答，「無女人。」

「羊格喎！」佢對我陰陰嘴笑，「會無女屌嫁咩？！」

「嗯。」我依舊瞓喺到，個頭陷入枕頭裏面，輕輕搖搖頭，「無啊。」

「去邊玩啊咁你？」佢繼續問。

我回答，「同啲朋友飲吓酒。」

「咁開心？！」

我照舊點點頭。宿舍房間嘅天花板有一條跨過去嘅鐵通，畀人掛衫，仲有一盞長方型嘅燈，幾枝長型光管放喺一個磨砂盒裏面，平時我哋就係靠佢照明。下晝，熄咗燈，白色嘅天花板，陰天作成暗灰。

「係啊，」保持微笑，我提醒自己，要好似無事一樣，「幾開心嫁。」

「哈哈哈，」佢大笑幾聲，拍下我膊頭，「你估吓我琴日去邊樹玩先？」

我呼一口氣。

我輕聲問，「唔知喎，邊到啊？」

無力似命不久矣，有依種感覺。西牛聽完我嘅問題，自信咁指住地板，示意佢一直都喺依到，堅定咁望住我。

「無出去玩咩？」我問，「唔似你喎。」

然後佢就大笑，「傻閪嚟嘅！」佢鬧我，「唔出去都大把嘢玩啦！」

「係啊？」我依舊答。

西牛佢對住我笑，我避開佢視線轉身向住牆嘅一面瞓，用手擦擦對眼，扮係因為太陽照到眼睛而轉身。

西牛叫我估，「你估吓琴日邊個上咗嚟。」

我隨便講咗兩個人名。佢一路自信咁搖頭，一路話唔係，唔係，叫我再估。我一直都唔敢講嗰個名。

「張文靜啊！」就咁聽都聽得出，西牛對琴晚嘅事好滿意，所以先可以用到依種語氣同我講，「你師妹啊！佢好撚得喎！」

「吓？」腦海一片空白，「係啊？」諗咗好耐，先諗得出一個恰當嘅回答，「佢不嬲都正嘅...」

床靠牆嘅一邊，上面有幾條裂紋。裂紋唔深，對結構毫無影響，僅僅係一條黑色歪歪斜斜順住落去嘅線，將我眼前嘅牆身左右咁分開。明顯到遠處都見得到，但特登叫人嚟整又太過誇張。

佢鬧我，「你唔上佢，你就晒撚咗喇屌！」

我無答佢。

「好彩嗰日佢返咗一陣學校溫書咋！嘩！著埋條校服仔！幾撚正啊仆街！」

「哦...」

「我真係二話不說，剿起佢條裙仔...識食一定係連埋套校服食，玩埋佢對襪仔！」

白色牆身見得到嘅我嘅死相，裂紋變成深淵，企喺佢嘅邊縁，耷低頭黑色一片，見唔到底。深呼吸，跌落去，見證住我越縮越細，沒入黑暗之中，咁樣跌落去肯定會喺深淵底粉身碎骨，頭骨爆裂。

「係啊?」我問。

「係啊屌你！」佢興奮咁嗌，「仲要白色底褲仔啊屌你老母！」越鬧佢就越興奮，「對波仔盪吓盪吓...」

西牛嘅影映喺牆上，佢兩隻手放喺胸前，向上拓，好似拓起一啲嘢咁。

「抱起佢嚟屌，揸住個屎忽仔。」

「哦...正啊。」佢一句，我一句。出於禮貌，希望佢咁興奮同我分享緊嘅時候唔會對我嘅反應失望。

而佢，睇嚟好滿意我嘅反應。佢繼續講，「粉鮑、pink lin...真係青春少艾，唔同講法。」又或者，係佢根本無留意過我有無畀反應。

女人真係好撚ON9
送上門比人屌

再轉個半身，更陷入枕頭裏面，咩都唔敢望。心跳到窒息一樣，一路瞓一路撐大眼。

「你玩好夜咩？」西牛拍下我背脊，「仲話無屌女！吓？！叫咗你留力嫁啦！」

「我瞓多陣。」

「你聽我講埋先！」西牛佢講返醒我。

「好，」我叫佢，「你講吖。」

「仲不特止啊！」佢轉咗個動作，講得繪影繪聲，我背住佢。佢話，「阿格仔！你唔知咋！啲靚妹仔！真係有陣香味嫁！又緊喎...」佢吞吓口水，「總之正啦屌！」

「咁就好喇。」我用力壓住喉嚨，確保自己發出嘅每一隻字都同日常一樣。「一定好正喇。」

「緊係正！」佢坐到我床邊，繞住腳，擰轉腰，對住我。佢同我講，「佢琴晚嗌得幾撚爽。」

我合上眼。

黑色嘅世界，剩返西牛把聲，「嘩，依家啲靚妹仔呢，淫底嫁喎原來。」

對住自己廿二個年頭，雖然無辦法對依個世界有啲咩嘢深切嘅了解，但對於自己多多少少都有一啲覺悟。的確張文靜嘅事令到我好心痛，但我似乎唔會因為佢一個人而死。

「琴晚禁佢喺床頭啦...抱住條腰仔係咁推係咁推...」

死亡於我，應該係一件累積而成嘅事，係好多件事累積成一個會死嘅人，命裏有時。我係咁睇。

「係呢，西牛。」我打斷西牛嘅說話，我問佢，「如果聽日你就死，你會做咩？」

睇到火都黎撚埋

好心痛 唔知點解

西牛聽到我嘅問題，呆咗一吓，「做乜鳩啊？」

「都係由佢啦。」我拉高番被，冚住個頭。

然後佢理所當然咁答，「搵女屌囉，」佢仲鬧我，「仲諗啊？！」

「嗯...」

「做咩無啦啦咁問？」

「所以，最後一日，都係做住同以前每一日做住同以前一樣嘅事？」講出嚟嘅時候，竟然可以前所未有地冷靜，自己都覺得自己神奇。

「唔係仲有咩可以做？」反而，到西牛佢一臉疑惑咁問返我轉頭，「咁有啲咩嘢更特別嘅可以做？」

「例如...」突然被佢咁問，即刻被佢問到口啞啞，「例如...環遊世界去每一個海都飲一啖海水咁樣？」

「嗰啲係懶特別。」

「咁...」

「無其他嘢可以做啦吓話？」

「應該會有一啲有特殊意義嘅事？」曾經試過垂死掙扎咁問。

結果，要死嘅都係要死。「同第個女人做愛囉...」西牛隨口答，「一日應該溝唔到啲咩女。」

「如果係我，我諗，可能我活不下去。」我對天笑。

西牛鄙視住我，半帶恥笑，「做乜鳩啫你。」

***

今日咁多先
多謝大家

驚失去而逃避 往往失去愈多

睇西牛形容仲心痛過睇住張文静比人強姦
閱

仆街撚羊送左張文靜俾西牛

好撚心塞啊屌
閱

加埋撚羊穿插自己好想死係中間，真係好抑鬱

係度停真係好唔人道

考完dse翻黎追文

可唔可以剪撚咗西牛條鳩
再切碎炒飯迫西牛自己食返？

「佢叫我唔好多事。」

成日諗起依句

唉 屌 文靜

西牛好撚仆街
睇到好撚嬲 一次過追翻十幾日份量
不過真係好少

如果係我，我諗，可能我活不下去。
好入心...

係The Lobster
有無估錯

唔知點解睇完 我個心好痛

心好酸

唉
心情已經勁差
睇完你篇文直情覺得生存真係零意義

睇到好撚灰

大家唔好再逼格仔喇！佢出文出得咁慢係有苦衷嫁！
佢驚我地一次過睇太多會太灰，會 .......
屌，虐心

睇到好頹 好灰..

睇返米雪大師轉下心情

格仔你啲文筆同埋寫文風格真係我追過咁多個作者入面
最特別最深刻嘅一個 我會買你本書支拎下

撚羊，我唔要甜了

正一臭雞 好嬲

可以再虐心啲 慘過食兩舊屎

後日終於放假
會買你本書架啦格仔

睇你啲故嗰種頹灰真係好切合自己
搵到你依個作者真係又愛又恨
有人咁明白種心情而又寫得咁寫實
真係好酸好痛好心噏
唉 阿靜
西牛真係碌柒喇屌
仲要講講講 仆街

可唔可以打撚死西牛
點樣忍得到

畀我如果識到西牛呢啲roommate
都唔知笑好定喊好

有咩慘得過有個仆街仔做roommate?

睇到呢到啲回憶真係翻晒黎
唔同既係個fd始終無認屌左條女

我再也不會傷心 同時沒法再興奮
盲目到一邊乾香檳 一邊抽煙觀看地震

會諗起呢句歌詞

多謝你記得我

希望唔會令你失望

如果你能聽到心碎的聲音

Get錯喎
好明顯就知張文靜呢D小羔羊一定會俾西牛食到渣都冇得淨，又係因為自己而令重視嘅人受傷(仲會係重傷)，呢種叫恐懼多D

淨係代入返段故一陣個背脊都寒到仆街

撚羊發現寫張文靜被西牛食會多回覆多正負皮
於是加重份量

格仔好波 加油呀

其實做乜咁多人屌西牛? 由頭到尾佢都係個食家, 仲叫半介紹咗女俾格仔屌.
格仔又一開始時同西牛講自己同張文靜冇關係, 唔係溝佢.
女呢D嘢, 你唔食, 咪我食囉, 你唔食阻鳩住我食呢D係生人霸死地.

格仔個心態根本先係問題所在, 張文靜明示又好暗示又好都想同格仔一齊返,
格仔個表態係唔受, 張文靜一世守生寡?
女嘅唔係有男朋友, 男嘅又係player, 平安夜上床件事本來就冇問題.

不過不得不承認, 羊sir寫格仔住房門聽住房入面呢幕真係好掂.
好簡單一句交代, 但會睇到人好落幕
就係呢一句, 我一陣去書局同個職員講話要本冇嘢痴線得過文青少女

西牛每講一句說話就好似捅一刀落格仔身上

到底格仔最後會係自殺收場 定還是會番去舊愛身邊 點解硬係覺得最後ex會再出場

agger

你樓上

其實都冇屌西牛 屌撚羊on9姐

多謝你讚我先
有人睇 仲要咁有耐性等我咁慢慢出文
真係不得了

我愛大家喔

不了

個師妹正仆街
食完羊格食西牛

不過格仔又真係好撚廢柴

就算知道張文靜有意
但格仔覺得自己根本就再無資格同佢一齊
同佢一齊就只係害左佢
所以希望係側邊守護佢 睇住佢幸福就算
(好似講到好撚偉大咁)
點知轉個頭就睇住佢俾個大仆街呃
嗰種無力感

真 我而家都係咁 係咁聽密封罩

...

希望撚羊寫死撚羊

始終都係食咗
現實都係咁樣

出文啦仆街
冇文幾愛都冇用

愛你老母，簽名呀

今日全日喺九龍塘區
聽日都係 之後未知
同埋如果搵我真係ig會方便 唔係我好易唔記得

真係幾好聽 我都好鍾意

格仔同張文靜都係自己攞黎

我每次都忍住幾日 先入黎睇有冇文

睇到個心乸住乸住咁 個心好痛

平日睇撚羊好似行屍走肉咁個心會好爽，好心涼
但唔知點解見到張文靜俾人屌就好唔開心

唸下有咩期待嘅先 ：
1.撚羊會唔會死？
2.撚羊會唔會食埋唱歌個女仔？
3.SY同阿怡會唔會再出現？（前者機會較大）
4.文靜被中出飛後撚羊會點？文靜會唔會勁憎撚羊？

如果我係作者會寫西牛從此轉死性，同阿靜愉快落去
激撚死格仔同讀者

西牛🐂：我又係食女，樓上個阿榮又係食女，我就你情我願佢就踏兩船呃阿雪，又唔見你地屌佢

今晚有冇?

新讀者留名
一開始 睇到撚羊係門口聽到西牛扑文靜
真係屌左聲
之後諗深層 文靜點解會咁易比西牛食到
因為文靚係雞呀

撚羊
唉
呢排個人都已經好灰
歌又越聽越灰
故又睇到張文靜咁撚樣
劇又屌你老尾
返工又咁撚樣

Btw我都有問過人 人生最後一日
我果時問想食咩 最後自己都答唔到

其實撚羊未同之前條女散之前，都跟西牛出去食女啦

HI

有啲人係咁㗎啦
人哋食覺得應該係自己嘅菜就唔得

撚羊，幾點出文

無咁快 仲寫緊

快啲啦衰鬼

好想同你拍拖

留名睇宋呵大狗公狗衝

絲打咁睇唔開？

紅巴嚟架

做咩踢爆人

我想睇撚羊狗衝

嘩！好多絲打啊！今次我仲唔fatfat?!

你哋都係想我咁啫？

出文啦講經咩你

等緊你

有文未呀

真絲

快啦撚羊
唔睇你D文瞓唔著

你快啲岀文啦 有文我先訓到啊

我會依個深夜打
巴打可以早啲瞓唔洗等咁辛苦啊
應該三四點搞掂

羊格，究竟你有啲咩經歷搞到你會寫呢啲情節…好撚虐心啊

文呢？

自膠，post完先見到話要三四點

遲左點計

唔遲仲係羊格

唔緊要啦 我晚晚都失眠

所以咪聽日晏就出文

打文啦講經咩你

推

有無人

文呀

有大約一兩個禮拜，我唔敢同張文靜有任何交流，佢打嚟嘅電話我無聽到，Whatsapp即刻閂咗上線時間，唔敢回覆

喺嗰一晚之前，同嗰一晚之後，佢都分明係兩個人。縱然行為上張文靜依然係張文靜，IG嘅相片裏面佢依舊都係嗰一個樣，但，佢「對我嚟講」已經變咗做一個同以前唔同嘅人。

我再見返張文靜係兩個禮拜之後。因為無錢，所以我一定再見返佢，繼續幫佢補習。竟然係依種原因，一啲都唔得體，再講一次出嚟都覺得可恥，潦倒而可笑。

見到佢第一句唔知應該同佢講咩好，搭車嘅路上為此而諗咗好多個學生可以接得上嘅話題，成程車就喺到諗，專程上網睇咗一陣韓國嘅娛樂新聞。

搭車去見佢之前，已經思考咗好耐，到底點樣解釋依兩禮拜我完全消失咗影。以及，到底點樣掩飾我知道咗佢同西牛之間嘅事。西鐵一步一步開往屯門，一個一個站咁接近，我就越怕落車。

好怕一見到張文靜我就露出馬腳，畀佢發現到任何蛛絲馬跡。

張文靜Whatsapp叫我喺屯門站到等佢出嚟。佢話佢未食Lunch，想同我一齊食，佢仲好興奮咁同我講，「有件事想你知啊我！」

隔住部電話聽住佢嘅錄音，車窗外，山河如走馬燈轉，「陣間我哋食嘢嗰時再坐低同你講啦！」大概佢係瞇住眼，一邊紮頭髮一邊用膊頭夾住部電話興奮咁同我講？所以，坐喺車上先覺得依一程車好似比想象中遠。

「咩事？」我故作好奇咁問。

「我陣間先講你知！」然後佢先再問我「你搭到邊？」

我握緊電話，我同佢講「錦上路。」

「咁我差唔多先落街搵你嫁喇。」

「嗯，我無所謂。」我同佢講，我叫佢「慢慢」，「再唔係，我最多咪去到行住等你。」我話。

「好啊。」佢笑住答。

禮貌上，我都笑住答，「陣間見。」

我哋收線，慢慢垂落握住電話嘅手，星期六中午嘅西鐵出奇地靜，另一條路軌迎面駛嚟另一架西鐵，車箱傳嚟肅殺嘅風聲，等一切駛過，車箱先至再安靜落嚟，然後係兩個師奶討論菜價嘅聲。一個話百佳抵啲，一個話惠康抵啲，其他人都深深地熟睡一般。

每日都笑，好怕有日會攰到肌肉溶解。將笑臉垂返落嚟，等肌肉得到好好嘅休息，休息到西鐵到站，我再保持微笑。

張文靜一早坐咗喺西鐵站去VCity方向嘅嗰道天橋嘅櫈上面，喺一堆無處容身嘅阿婆之中。佢撥下頭髮。天橋左右都係落地玻璃，中午嘅陽光照到佢背後。

佢見我行埋去，佢就企起身，佢鬧我，「你啊，做咩成兩個禮拜無咗影啫！」

我照住計劃答。

「依排多嘢做啊，又Honor project，又Present，又Paper。」答到一半，就要諗點樣掩飾埋剩低嘅另外一半，好痛苦，「部電話又壞咗喎。」

「壞咗咁耐？」佢一臉疑惑。

畀佢一問，頓覺膽怯。「哈哈，係啊。」撓下頭，唯有試下搞笑，搞笑可以解決嘅問題好多，「成部電話跌咗落屎坑吖嘛，我又咁啱痾緊屎，要考慮下係唔係真係拎去整。」

佢聽到「屎坑」，以及「痾屎」，就笑到收唔到聲。「好白痴啊你！」笑到咁上下，佢先順返條氣，「咁最後呢？部電話有無整？」

為咗搞笑，我盡力加多兩錢肉緊，「有啊，」然後我拎咗部電話出嚟，部電話一直無換，都係以前咁嘅樣，「整好咗喇，不過唔濕得水啊，無洗過。」一手握住電話，塞向佢耳邊。

「喂也！」佢擋開我隻手，「好核突啊！」

陽光照住佢半邊臉，佢轉個身，褪後咁走。我伸出手，追住佢。

「部電話乾淨嫁！」喺佢面前，好想每一個笑話都好笑，「用紙巾抹過晒！」

「好心你換咗佢啦！」佢笑住鬧。

「唔換。」我板住臉，搖搖頭。

佢一路褪後、一路咁褪後，慢慢我放慢腳步，手只係識定喺半空，呆眼睇住佢遠遠嘅身影，伸手不可即。佢擘大眼，詑異咁望住我。

「張文靜。」我叫佢個名。

好壓抑

一方面好想可以靠一己之力逆轉到一啲嘢。

「嗯？」

一方面，又好清楚一己之力根本逆轉唔到啲咩。耷低頭，垂低手，西鐵站人來人往。陽光喺落地嘅玻璃前面靜躺。

「都係無嘢喇。」依舊，我做出我最擅長嘅笑，笑字已經用過好多次，詞窮，我好抱歉。「我想講，你好似靚咗啫。」

「吓？」

「係啊，我想同你講，你靚咗。」我對佢重覆一次。

「唔信你啊！」佢嘅牙好白，佢轉身前嘅一眼回眸，頭髮飄啊飄啊。然後佢一眼都無望過我，走喺我面前。

「係啊，啱啱呢，我咪同你講，有樣嘢要話你知嘅。」我面前得返佢嘅背影，睇唔到佢問我嘅時候係咩表情。

「嗯。」我諗佢都睇唔到，其實有時我唔鍾意笑。

我哋一前一後咁行，星期六商場好多人，步伐如此地慢。

「我同西牛一齊咗。」佢兩隻手收到背後，紥起嘅馬尾擺下擺下。

我諗佢都睇唔到，其實有時我唔鍾意笑。

「哦...係啊？」我問佢，「嗰個西牛有咩好啊？」

「佢對我好好啊，」佢一樣一樣咁，向我數出西牛嘅好，「份人又細心，又搞笑。」跟住佢嘅腳步一步一步。「又識照顧人。」

「真係？」我問。

「真係嫁。」佢答。

「咁...」雙手插喺袋，別開視線，環視商場四周，避開張文靜嘅身影，「你同佢拍拖幾開心吖嘛？」

四周嘅舖同外面其他區嘅一模一樣，所以反而唔記得住咗廿幾年嘅屯門點樣行，到處面目模糊、似曾相識。

「開心啊！」佢轉身，側頭。

一副的的確確地感到快樂嘅表情，非常人隨便拉扯出嚟嘅一張笑臉所能比擬。

「咁就好喇。」我深深呼一口氣。

唔到我講啲咩喇，好似我一個咁樣所謂嘅人。

「好好玩啊，佢成日都帶我周圍去。」張文靜同我講，「一齊行山啊、睇日落。」佢一雙手放返前面，十指互握，臉泛紅，「有啲咩唔識，佢又會教我。」一定要好鍾意西牛依個人，臉上面先可以做到依種表情。

「你好似過得好幸福。」我話。

live

睇到個心好撚痛

回答我可不可以暫時讓我講出感覺後
才直說你有男朋友 現在就要走
唉 放過我

「Err...」而一講起幸福，張文靜塊臉又紅咗一下，「係咩？」

「睇你嘅表情睇得出啦。」見到佢羞澀嘅樣，佢好似搵到以前我從來無畀過佢嘅幸福咁，「一個幸福小婦人咁。」

「你唔好咁話我啦哎啊！」佢鬧我，一邊擰埋塊臉。

好可愛嘅一個小女孩。

「好對唔住。」我向佢道歉。

「吓...唔洗咁認真喎...」我諗，佢係以為我正為我上一句說話道歉。佢仲話，「我講吓笑嫁咋...我無嬲。」

我停喺到，一直等到佢接受我嘅道歉，「總之，好對唔住。」

「喂...」張文靜叫住我，「我真係講吓笑嫁咋，」然後佢叫我繼續行，「唔好咁啦，條街好多人望住嫁。」

「真係好對唔住。」一次又一次騷擾到你嘅人生，好對唔住。

「喂...」佢一直叫住我。

「陣間譚仔，我請吖，好無啊？」雖然錢已經唔多，但係，「我真係好想好想請到你食一餐飯。」我向佢保證，「我今次真係有錢，你想食咩都叫得嫁。」

「唔洗啦...」

「雖然點都贖唔到罪，但希望可以贖罪。」我撓撓頭，我笑，「哈哈。」

***

夜晚返到宿舍，正想開門，先發現門底攝住一張MEMO。上面鋪滿塵，踩滿鞋跡，相信已經係好耐之前嘅事...但係依張嘢，我之前一次都無見過。

「

今日咁多先

係咪食左字

唔知聽日繼唔繼續到

你唔出文我會重頹
其實我係講你篇文

硬係覺得張memo係張文靜寫俾格仔 但俾西牛收埋左

係嘅話條仆街要燒春袋

燒都無用啦 都做左人地女朋友
人地分分鐘話你有心搞散佢地

閱
睇住張文靜俾人呃蝦條覺得撚羊好廢

點解話西牛衰
條件好過羊格喎我係女都揀佢先啦
（純粹講故仔情節）

表示同意嘅時候好多巴打話做乜鳩
但係真正經歷過同樣情節嘅人一定笑唔出，
可能無人咁好彩有同樣經歷

一定係

我好投入落個故事度

閱
撚羊復活節快樂

無啦無啦
阿靜

......

好心涼
閱

我會摵咗佢 即刻掉

屌撚柒你
女人點解可以蠢撚到咁
主角點解可以廢到咁...

主角内心毒撚

Btw 大家復活節快樂

好撚心痛

唔知點解唔係太代入到，硬係覺得呀靜唔係一個咁蠢既女人，佢始終有經歷過情傷，而且佢了解羊格，應該睇得出西牛同佢係同一類人

呢個真係有疑問+1
睇吓撚樣之後點交代

撚樣都未扑過....

原來係同西牛夾埋

閱
西牛玩厭又會飛左文靜

主角好撚廢，張文靜揀覀牛好正常

廢青羊格

廢西

番工撚表示唔快樂

褪後定退後？

羊格巴打你好
新讀者留名
第一次睇你嘅故
好快就追到live
我覺得故事入面嘅羊格寫得好現實
雖然佢嘅世界好好黑暗
好絕望
但就係呢個原因
先吸引到我
加油

等 寂寞到夜深

lived

撚羊，出文未呀？

羊格咪玩完咁多女先飛
有咁既收場咁少既報復算益左佢啦
講虐心 我覺得比佢玩完既女仲慘

打緊

一路都係以怕受傷唔付出合理化自己行為
條女有第二個又唔鐘意 根本所有野自己攞黎

即係聽朝啦

見完撚羊真人 好高質
難怪食咁多女

又有絲打上吊

我都想見

利申 正人君子啊吓

又食女

唔知邊位巴打推薦左首密封罩
好啱我現家心情 多謝

文

我想連埋個大結局 聽日一次過埋尾 唔好意思啊 希望大家唔好介意

我唔想分太散 唔好意思

係至好

大結局啦？ 咁格仔你加油

希望大家唔會覺得爛尾啦吓
細佬我都係隨心寫

未睇得明中間，就已經大結局

中間？ 邊樹啊？

咁快大結局
撚羊唔會係自殺先咁快完掛 ？

咁快完

我好介意 咁快大結局

係囉咁快

睇到想喊
2星期後就係九龍塘大學畢業
好似過得好空

唔快啦

好期待下個故寫撚羊俾10個大漢強姦
最好加埋鄭欣宜
（講還講，唔好貼圖）

今晚九點半 準時大結局

明天請早

留名第走數

Live撚咗
我屌你老母呀羊格
張文靜咁好嘅女仔你唔好好挽留
你睇住佢仆街
唔好比我見到你
我一定殺咗你！

會唔會有人拯救到格仔

支持格仔

仲有一個鐘

仲有三分鐘！！！

大家好

咁橋㩒左入嚟 咁橋見到九半大結局

你好準時喎

到

真係講你都唔信
琴晚我一直咁禁f5
禁呀禁係咁禁都唔出野
禁下禁下原來爛鳩左
我原本諗住即時落街買
但係電腦店又close晒
7-11又得返0.03
係呢個時候
我拆開聖誕老人送既禮物
我一睇
屌你正呀喂
原來係keyboard
仲要係有2個f5制
點撚知我禁撚到佛誕都仲未有野出

撚羊

文呢？？？

「睇你嘅表情睇得出啦。」見到佢羞澀嘅樣，佢好似搵到以前我從來無畀過佢嘅幸福咁，「一個幸福小婦人咁。」

「你唔好咁話我啦哎啊！」佢鬧我，一邊擰埋塊臉。

好可愛嘅一個小女孩。

「好對唔住。」我向佢道歉。

「吓...唔洗咁認真喎...」我諗，佢係以為我正為我上一句話道歉。佢仲話「我講吓笑嫁咋...我無嬲。」

「總之，好對唔住。」我停喺到，一直等佢接受我嘅我嘅道歉。

「喂...」張文靜叫住我，「我真係講吓笑嫁咋，」然後，佢叫我繼續行，「唔好咁啦，條街好多人望住嫁。」

「真係好對唔住。」一次又一次騷擾到你嘅人生，好對唔住。

「喂...」佢一直叫住我。

「陣間譚仔，我請吖，好無啊？」雖然錢已經唔多，但係，「我真係好想好想請到你食一餐飯。」我向佢保證，「我今次真係有錢，你想食咩都叫得嫁。」

「唔洗啦...」

「雖然點都贖唔到罪，但希望可以贖罪。」我撓撓頭，我笑，「哈哈。」

***

打完招呼就深潛

出舊文交數

翻出就當新

***

夜晚返到宿舍，正想開門，先發現門底攝住一張MEMO。上面鋪滿塵，踩滿鞋跡，相信已經係好耐之前嘅事...但係依張嘢，我之前一次都無見過。

「番被我唔要，
你冚完幫我掉咗佢就得。

欣」

發夢咁望住張紙，有啲失望，上面竟然只係寫住依啲咁樣嘅嘢。張紙背後膠水嘅位置黏滿塵埃，睇嚟張紙，已經喺道門到跌咗落嚟好耐。

記得我上次飲醉酒返嚟，我瞓咗喺lounge，嗰一晚身上無啦啦多咗一番被，覺得好奇怪，但太眼瞓，一轉眼就瞓返覺，前前後後發生過咩事，喺我腦入面無咗「次序」嘅概念，剩係記得依件事「曾經」發生。

至於依個叫做「欣」嘅人，我更加無印像。

睇嚟，方方面面我都係一個廢人。

加速

完

答九得一篇⋯⋯

唯有食一枝煙。靠喺窗前，向窗外面呼。

玻璃上面我嘅倒影，面色蒼白，眼袋好深，鬚一日一日長得更長、更雜亂，想剃好耐，但一拎起刀就唔想郁，應該無人會在意我，再做依種事都係多餘。眼球白色嘅地方慢慢被侵蝕，望住自己想殺死自己，多活一日，今日都比琴日嘅我更加面目可憎。

嘆一口氣，噴出灰色嘅煙。西牛一定比我好好多，佢比我更似一個人。雪櫃嘅酒已經飲晒，僅餘嘅Ice都畀西牛拎走埋，雪櫃空空如也。將佢閂埋，我當無打開過。

叫過好多次西牛飲完我啲酒一定要買返返嚟，但佢次次都唔理我，得閒會放幾十蚊喺我枱頭，當係找咗條數，但如果真係拎張單出嚟，佢大概只係找咗十分之一咁上下，我諗。而因為拎張單出嚟逐個細項同佢計，未免太過小家，畢竟佢介紹過女人同我做愛，總算有恩於我，於是，窮到極爛都好，未試過真係狠下心腸要佢畀返條數。

煙頭一手彈落去，瞓返上床，夜色深沉，輾轉反側。好想飲酒，但無酒，於是瞓唔著，又起返身，走到窗邊，望住地下好耐。喺知道自己可以跌落去，而確認自己可以跌落去之後，我就返返上床。來來回回，活像廢物。

因為無酒，無辦法之下，只好食多枝煙。深深地吸，另一枝煙都點完，再鑽入被窩，大被冚過頭。結果久久未能入眠，都係行咗出房。

我去咗搵嗰一個叫做「欣」嘅女仔。

打開樓層嘅Whatsapp Group，喺嗰一層嘅人到，一個將個名改做「欣」字，或者與之近似嘅人都無。沿住走廊走到Lift口。好彩嗰到有一塊板，上面寫咗所有人嘅名，我拎住張MEMO跟住上面嘅「欣」字，喺黑板上面搵。

終於，我搵到一個個名有「欣」字嘅女仔。

佢間房喺嗰一層嘅最尾，雖然好遠，但反正行到一半，就行埋落去。如果唔去搵佢，我都無處可去。留喺房，盞覺得痛苦。

經過好多間房，好多房都鎖咗門，我沿途走到最尾，走到嗰個叫做阿「恩」嘅女仔嘅房門前面。我敲門。

「唔該。」我向裏面嗌。裏面無回應。本來想轉身走，但又唔想，於是我決定等多一陣，裏面都係無人應我。「阿欣喺唔喺到啊？」我問。

「喺到。」裏面有人大嗌，「等陣！」

我企喺佢房門外面等。

佢打開門。

其實，我特登嚟，只係想講一句「多謝。」

「嗰日多謝你番被。」好多謝嗰日佢掉咗番被畀我，雖然，我知道佢真係純粹想掉咗番被，至少今時今日我活到咁嘅田地，應該無嘢值得一個女人關心。「因為張紙掉咗落地，所以我啱啱先睇到。」我向佢解釋。

講完，跟住收聲，一時間兩個人就靜落嚟，依個時間我先顎高頭睇清楚佢個樣。佢就係嗰朝早叫保安嚟嘅女仔。

「Err...同埋，」我即刻向佢道歉，「嗰朝早好對唔住。」

一個古銅膚色嘅女仔。覺得佢識得打沙灘排球，第一眼有依種感覺。

「唔洗喇。」佢白眼一下，一隻手就放到門柄上面，準備閂門。

「真係好唔好意思。」我向佢講。

「受唔起。」佢冷淡回答。

「啊...」唔知答啲咩好，所以答唔到啲咩，「嗯。」我同佢講，一直只可以同佢講「對唔住」、「對唔住」...

「你知唔知你好困擾到人？」

佢問，睜大眼望實我，眼眉用住一丁點力，我第一次見，一雙對我如此憎惡嘅目光。走開，唔好煩我......佢一對眼，無說話，都睇得出佢諗緊啲咩。

「晨早流流鬼死咁嘈仲亂咁鬧人，你知唔知會阻到人瞓？」

「好對唔住。」除此之外，無以為應，「對唔住。」

「你飲到你死唔關我事，但你顧下其他人又得唔得？其他人要瞓嫁。」

鬧完，呯一聲，佢閂咗道門。閂門聲傳到走廊盡頭，化成回音，又傳到返嚟。

「好對唔住。」

灰色嘅依道門上面，貼滿佢去打沙灘排球嘅相，好多張都係佢同佢同室友嘅合照。其實我唔知邊個係佢室友，只係推斷，如果唔係咁嘅話，點會全部相都係佢哋兩個。佢哋兩個都活得好好，笑得好燦爛。

隔住道門，係佢把聲，「係估唔到你連過嚟扮可憐搏同情你都出埋。」

心跳到幾乎窒息，講唔出半句話。

「你估我唔知你啲嘢？」佢打返開道門，瞪大嘅一雙眼，係類似見到有人將垃圾掉喺佢門口嘅嗰一種。「嗰陣未聽過你啲嘢咋！」佢指住門前嘅我，「唔係？早知由得你凍死！」

佢眼尾睥住我，凌厲到好似真係想我去死。原來，我已經黑人憎到依種地步，唔死都無用，或者，係我死咗反而對其他人嚟講係一件好事。

而我，再無可能反駁到佢。「對唔住。」道一個歉都講到詞窮。

「咪寫咗張紙叫咗你掉走番被囉？」佢皺住眉，質問我，「你又借啲易咁想點？」

「唔係啊，」我伸出手。佢喺我眼前，周圍慢慢圍上一圈白框，好可怕，想即刻離開依到，捐落地底避入一個無人嘅窿。「唔係咁嫁，我真係無特別意思。」

「今次到你定嗰個咩嘢西牛？」佢側住頭，咬一下嘴唇，「又搵女食啊？」

我由衷咁同佢講，「我真係想嚟多謝你。」

但解釋已經無用，無人會信。佢繼續鬧，「你兩個成日帶啲女上嚟，個個知道晒啦！」佢指住一層嘅房間，掃過去，「你唔好諗住喺依到搵食囉。」

長長嘆一口氣，「唔係啊...」，但聲音弱到跑唔出喉嚨之外，感覺似被迫入絕路。

「最睇唔過眼係你中學妹妹仔都搞！」佢講到個「搞」字嘅時候，講得特別狠，咧嘴一笑，一臉嘅鄙視，可能佢恨不得吐我口水。「人渣。」然後受盡佢白眼。

「我無搞佢...」邊答，一邊就莫名地哽咽。

而佢別開視線，一臉不耐煩，「仲有，你好臭。」

「對唔住。」我估，應該係講我陣煙味。

「唔好喺我房門。」

佢指住走廊嘅另一個極端，揚一揚手，敷衍住我叫我走。而我低住頭，默然無聲，一個人企喺走廊到，好似一個畀訓導老師指住個頭嚟鬧嘅細路。

我微笑，「我唔係咁嫁...」

講出嚟，自己都好難相信，好難令人相信。

「我無興趣知。」

「依幾日我發生咗好多事...」我答應佢，我真係會改嫁...但說話未講到出口，佢就打斷我。

「關我咩事？」佢反問。

「我諗，我已經受咗好大懲罰。」我苦笑回答，「我都好辛苦嫁喇...」希望佢唔好再鬧。

但係，真係越嚟越覺得自己臉目猙獰。

「你自己攞嚟嫁喎。」佢冷淡到教我膽怯。

啞口無言。

「唔好諗住喺到搏同情啦，唔該。」

搏同情...一句說話直插我心臟。跟住呯一聲，今次阿欣佢真係閂咗道門，無再開過。

我向佢哀求，「我真係好後悔嫁喇...」

「你都痴線。」佢鬧我，「你咪一路後悔到死囉！唔關我事嫁喎。」

「可唔可以原諒我？」

莫名其妙，竟然會咁在意佢嘅睇法。

「咁...」我問佢，我話「如果我死咗，你會唔會舒服返啲？」

「你死咗都唔關我事。」

***

***

返到房，執好行李，將所有衫衫褲褲都執晒去我嘅行李篋到，用力將所有隆起嘅衫壓入去，再將篋鎖好。實實在在有一個篋，裏面係我嘅一切。房間屬於我嘅一邊空終於清空，剩低西牛一邊散落一地嘅雜物。

最後得返嗰一番被，佢一直放咗喺衣櫃嘅最角落處，本來想喺我搵返佢嘅主人之後，就將番被還返畀佢。但依家已經無用，於是我用一條尼龍繩，將番被穩陣咁綁喺篋頂。無人要，好可憐，只好將佢一併帶走。

一件無人要嘅嘢留低喺到，好聽啲係佢好可憐，不得不將佢帶走，但直接啲講，係佢會麻煩到人，要其他人嚟善後，將佢執走。

環視房間四周，確定再無屬於我嘅嘢漏低喺到，我拉住個篋，然後行。走嘅時候無明確方向。於是決定搭車返咗屯門先，去望一下個海。

拉住個篋，沿住海邊，吸引咗好多途人嘅目光，但上次試，過今次就習慣，佢哋扮成無望過我，當我視線一放到佢哋身上，佢哋馬上避開。

一個人，耳邊吹過海風，聽住拍岸嘅浪。好想有個人可以聽我講。

閱，好心涼，好好睇，終於唔係食女

可惜過去做錯過嘅事已經太多，多到打開電話簿，掃到一堆唔可以打畀佢哋嘅人。中間掃到「爸爸」兩隻字，打咗半個電話號碼，最後都係放棄。終於...一個可以聽我講嘢嘅人都無。

最後一個電話，來來回回，踱住步諗咗好耐，我跟住Whatsapp Group，搵到佢Whatsapp Icon，然後選擇咗打畀阿欣。我之所以打畀佢，唔係因為佢有任何特別作用，純粹因為佢完全唔識得我，而且憎我，我肯定佢一定唔會救我返轉頭。

我係抱住依種信念嚟打畀佢，想同佢傾兩句。

「喂？」我諗，佢唔會知我係邊個。「阿欣？」我向電話另一端問。猶豫咗好耐，先敢再講自己嘅名，「我係格仔。」

「妖——」聲音越拉越遠，佢一聽到我名就準備CUT我線。

「唔係啊！」我叫住佢，「喂！」我大嗌，「喂！」

「咩嘢事啊？」佢好唔耐煩咁答。

「我最後一次搵你嫁喇，」我向佢保證，「之後唔會煩到你。」

而佢靜落嚟。

我繼續問，「可唔可以幫我一個忙？」

「唔可以。」講到個「以」字之後，聲音又再拉遠。

「講完我就會即刻死，」我叫住阿欣，「我真係可以保證。」

電話嘅另一端停低，但佢無講嘢。唔知佢會唔會再答我，總之，好希望有人可以聽到我以下依一堆說話。

「聽我講兩句，」我求阿欣，「畀少少時間我...我搵唔到邊個人可以聽到我講。」

「你係死先好。」阿欣回答。

「嗯。」手持電話，禁喺耳邊，我點頭。

希望今後我唔會再困擾到身邊嘅人，今次真係最後一次。

「中三嗰年呢，」我話，「記得我嗰陣仲係個個頭好長、好油，連講嘢都唔敢，剩係識得傻笑嘅人。」

「咩話？」佢拉高聲線，「你無啦啦講乜嘢中三？」

「啊...說來話長。」我勉強答出一句話，僅僅接到佢，好等我再講落去。「總之，你聽我講先。」

佢無回應。

「記得我中三嗰時，我係一個個頭好油、啲頭髮好長、成日唔剃鬚，成個嘴唇上面都係毛仔嘅人。」我笑，「哈哈，你有無畫面？中學時期一個咁樣嘅人。」

「有嘅。」阿欣冷淡咁答。

而我聽到阿欣答我，就安心落嚟，「多謝你聽我講。」

然後佢依舊無出聲。

「一個咁樣嘅人，如果鍾意人，一定係全校熱話。」

「Err...想象到。」

「而且全部人都會拎嚟笑，個女仔嘅處境會好慘。」我話，「畀一個咁核突嘅人鍾意，一定好痛苦。」

「嗯...」

「就算依家事隔咗咁多年再回想起嚟，都覺得抱歉。」一唔小心，咁樣都害到人，「嗰陣仲成日整埋啲卡啊、訊息又打一大段咁、仲會為咗部電話無電Send唔到訊息畀佢而傷心一整日、佢生日仲特登整蛋糕。」

曾經有過一段咁嘅日子，對「未來」、「愛情」、甚至「人類」本身都充滿希望，生命光輝燒得最亮之時，認為一定有人會為我做過嘅嘢而感動嘅嗰種年紀。

「自以為對人好好。」我話，「但要佢花咁多時間，思考到底應該點拒絕我，真係太難為人。」

「......」

「結果等到佢生日，佢打咗個電話，叫我出街，我以為佢係約我出去啦。對人一啲戒心都無。」

「跟住呢？」

「起初以為係我同佢兩個人，跟住就見到佢同佢嘅朋友。」

「......」

海邊好靜。坐喺海邊嘅長櫈上面，望住個海。人生有好多時間我都用咗嚟望海，因為望住個海唔洗故意咁笑，比面對人類從容得多。

「送咗份禮物畀嗰個女仔，佢就同我揮手，拜拜，叫我走。嗰一晚我自己返咗屋企連飯都無食，係咪好白痴？」

「你喎？」

「係啊。」我答，「係我。」

「哦......」

「轉走臨走一刻，見到佢朋友望住我嘅一對對眼，交投接耳嘅神情，我到依家都記得，佢哋嘴角揚起不禁竊笑嘅嗰一秒鐘。」

「......」

「人類好可怕，」講完，又怕說話太認真，「哈哈。」我笑，希望氣氛輕鬆啲。

「......」

「以前未同過其他人講依件事，你要幫我保守秘密。」我同佢講，「因為你唔識得我，反而安心。」

依舊，佢都係諗唔出回應嘅說話。

「唔好意思。」我向佢道歉。

「唔緊要。」佢問我，「但你想講嘅係...」

「其實我無咩特別想講。」我答，「因為無寫稿，我作文又唔係特別叻過人，所以，其實無立意可言，我無咩想帶出。」

「哈。」佢陪過了笑。

「之後，我就遇到一個叫張文靜嘅女仔。佢對我好好。」

「邊個嚟嫁？」

「我中學嘅一個師妹。」然後我諗起，佢好似知道我帶過一個中學生上嚟，於是我同佢講，「不過你都唔識嫁啦，唔緊要。」

「哦......」

「佢係一個對人好好，無論又何都會將個心100%咁交出去嘅人，」一時哽咽，我故意停頓一下，拎開電話，深呼吸，吞一啖口水，將自己調整過嚟，再將電話放返喺耳邊。我同佢講，「而我，就只係一心都諗住唔好太認真、唔好太認真...」

「所以你就扮情聖玩人嘞？」佢鬧我。

「唔係啊，」我反駁，「唔係...」但係又無力反駁。

「大把人傷心過你。」

「我知...」

「個女仔最後點？」

「至少，佢依一刻係幸福啩...」

阿欣聽到，呼一口氣，「咁都好啲。」

「嗯...」

「唔好諗住拎以前啲嘢出嚟扮慘就可以過到骨。」

「好對唔住。」

「唔好諗住將你嘅錯瀨畀嗰個女仔，」佢鬧我，「周圍去害人嗰個係你。」

「我知，」我答，「我真係好後悔嫁喇...」

「後悔又點？」佢質問我，「你覺得會有人因為你後悔，而唔記得以前嘅事？」

「嗯。」

「你點改都無用，做過就係做過。」

「......」

「你徹頭徹尾係一個人渣。」佢總結。

快點

月光照喺海上，遠處有一個貨櫃碼頭，碼頭著住橙黃色嘅光，光散喺半空，夜空中形成一個奇怪嘅半圓，將嗰一個碼頭罩住。

「你會唔會憎我？」我問。

「我做咩憎你？」佢反問，「憎你，我係憎你一個。而你依種人，係令所有人都會厭惡。」

「啊...都係嘅。」

「係咁多啦嘛？」佢問我，「人渣你自辯完啦嗎？」

「嗯。」我點頭，向住海中心，「自辯完喇，」然後按照約定，「我以後唔會再搵你。」「唔好意思，阻咗你咁多時間。」我再一次向佢道歉。

佢「哦」一聲咁答過我。

「阿欣，多謝你。」最後一句，「同埋，你以後打沙灘排球要比心機，哈哈。」

「唔洗你講，依個我一定會。」佢不屑咁同我講，「我先唔會好似你成個廢人咁。」

之後，阿欣就收咗我線。

⋯

Live..

live

Live

rip 格仔

終於，我做完我最後嘅答辯。

我該死，點樣辯駁都好，答案必然如此。

無論後唔後悔，其他人嘅人生都唔會因為咁而變得輕鬆，顯而易見之事。如果想用一句「後悔」嚟減輕自己嘅痛苦，幻想有人嚟原諒自己，只係自欺欺人，可恥、自私、幼稚而可笑。我活該受更大嘅罪。

所以，上帝...或者大佛...黃大仙...諸如此類嘅嘢啦...

我認罪。

仔細呼最後一口氣，打開一包新買嘅煙，食最後一枝。一枝煙時間。海旁，夜裏背後一堆著住一點點光嘅高樓，沿路一點點發出白光嘅路燈。沿岸鋪滿石，浪拍埋嚟，好似比剛才靜。世界靜到得返浪聲，彷彿其餘一切生命都死去，大概我再活着，亦只係苟且偷生。

靠喺欄杆邊綠，煙吸到最盡頭嘅一點，向海一彈，一星火光墜落，墜到海中。我跨出去。

***

閱

竟然live到結局！

全文完

咁就完

開放式結局！？

***

喺到向所有過去受過我困擾嘅人，衷心致歉。

***

最後，阿欣，真係最後嘅最後喇，雖然我同你只係見過三面咁多，甚至你今後唔會記得我，但有一句說話，我好想同你講：

「你討厭我，我由衷感激。」

***

都唔算太開放 佢真係去左自殺

對唔住。

好對唔住。

吓？你趕收工？

你係咪想用個故同人道歉

格仔唔識游水？
我成日都諗識游水一定無可能跳海自殺多

撚羊呢個故寫得好好

格仔真係好辣殺

屌你老味羊格

格仔好鐘意跳海死

1.羊格瓜咗嘅話，咪又影響到阿欣...人哋可能會內疚架。

2.死唔去嘅話，阿欣可能會自責點解撚羊話去死但係自己無為意，從而可能會緊張撚羊(True End?)

撚羊丫撚羊，你識唔識游水架？

3.撚羊係見到有個女仔跳海尋死自己跳落去救佢...

係咪完左喇？？

死都死得煩過人

撚羊，下個故寫咩？

堅完？

自殺森林，跳海，下次到咩自殺方法？

一死
成個故就完
冇野好交代了

撚羊浮一浮出黎好冇？

唔似完
中間每段隔太遠

你講我po嘅時間？
要執嫁大佬

下個故寫咩呀？

同埋 最後 大家快啲陪我玩ig
我想做KOL

下個我寫hon pro

又食學生？

屌呀 咩結局嚟 乜春都係做到一半就跳海
仲要為傷過人心呢件事而自殺，太唔make sense

好好睇！

不過我好想知撚羊最後死咗，張文靜會唔會傷心呢？

其實我覺得撚羊咁遲先肯死，唔多唔少都係因為後悔嘅事唔夠多唔夠大，而成個故到咗文靜就快畀西牛食咗嗰次，撚羊先係真正嘅後悔緊（月台嗰次第一次向重視嘅人講「後悔」），一直以後悔作為藉口苟且偷生，但當撚羊連最唔應該後悔嘅事都後悔咗，佢就真係冇理由再生存落去。

完故留名
竟然結局唔係王道式死咗都無補於事一樣搞鳩到人比人屌番醒咁嘅end而係真係揀咗呢條不歸路…

趕收工咁
最後個呀欣係咪為左收尾先諗出黎

係咁諗張文靜，SY,阿怡佢地對撚羊死左既反應

SY

硬係覺得所有野都係撚羊真人做過，自殺就係曾經既念頭

是故來的

格仔

其實
Quit U返工
應該可以解決大部分問題

咁先好

真係一開始就諗住用個唔關事嘅人

寫得最好係個尾

閱

仲以為會跳樓跌到一半諗起老豆結果後悔埋去左自殺

寫咗篇廢文出嚟
向大家致歉喔
有緣再會

原本正評咗 宜家想比返負皮

諗起西西西雀故，作者最後好似係想同一個人講對唔住咁
撚羊同羊格係咪同一個人，然後你傷害左個叫呀欣嘅女仔，然後你借呢篇文道歉
你係咪諗完寫完篇文就自殺

我同巴打諗法一樣 格仔第一次真正後悔無保護到張文靜
而第一次後悔就係最後一次

一定係故

雖然個結局真係好撚廢

不過承受咁多痛苦內疚，可能自殺係格仔既出路。

我唔覺羊格好痛苦 起碼佢係抵死既

比起SY，我更加想知張文靜會有咩反應

點解有勇氣去死，就冇勇氣去面對？
又唔係咩大件事，況且撚羊都仲有老豆撐佢

你真心定假膠

咁就死....
會唔會用情過深呀....

閱
個結局寫得好好
生無可戀既時候最重要既野仲被人搶埋
撚羊死得好慘啊

好多野佢都有得揀
係佢自己無做好
覺得真係唔值得可憐
淨係識負能量
從來都唔諗點解決問題

冇錯....
好多事情根本仲有能力去扭轉宿命
同主角選擇逃避之後又要後悔
好垃圾既性格..

可能死
對格仔嚟講係解脫

羊格巴
多謝你寫咗一篇咁好嘅故
多謝你

老豆咁就冇左個仔…好慘

主角呢d賤男 應該要死 西牛都係

真係估中左

內心描寫叫做入肉，但係老實格仔今次成篇故事似發洩/或者抒發/內心投影(隨你點叫)，個人感覺比較散修修帶唔到主旨比讀者(除了負能量外)，甜故又未算，人渣食女記？
我覺得叫垃圾人自白多D，開放結局唔係唔用得，但不過換我就直情寫死主角，而結局除咗佢身邊除家人外到最後一點痕跡都不留於世上，咁先更加適合廢柴主角。

格仔下次新故個結構要比多D功夫，同文青比整體跌咗watt，唔係故事性質問題係整體感覺，我唔否認今次有某D部分依然寫得好（你最拿手果D內心、環境方面的描寫），但閱讀個感覺唔流𣈱同鬆散，經常有無頭無尾感覺會睇得幾辛苦，都係果句每日出故係唔容易的，但記住叫得連載而唔係散文雜談就一定要整體結構編排做得好而唔係只集中強項不停用不停用，否則個故會走樣架。

睇咗你咁多文，用我最大力氣留返幾隻字比格仔，希望傳達到我個人小小想法啦。

下次唸清唸楚先開新故，咪L爛尾呀你

我成功預言死因同死亡地點

你走啦

唔明點解有人會話佢抵死
話佢抵死既人可唔可以解釋下

閱

今次呢個故真係無乜主指好鬆

閱，多謝哂
想問文青本書係咪連埋第2季？定係要等第2冊？

我覺得都OK 係一個好撚矛盾嘅Player自白
唔係下下都要講咩大道理先係故嘅 你見moonlight都只係focus係一個人嘅成長就已經拎埋OSCAR

呢個故比起文青故更想擁有實體書

agger
格仔加油

紅字

閱
有問題逃避都係種辦法
咁就完lu

屌你老母比返呀靜我呀
點解唔打鳩西牛

好可惜 睇唔到啊靜 既反應

西牛作為一個食家佢係冇錯度
有得食唔通唔食咩
只係主角佢冇去到保護一個佢想保護既人
到最反覺識後悔
就好似主角都食左有男朋友既女仔一樣

有冇錯睇你點睇
羊格 既文 好似好耐冇睇過
今次有機會再睇
睇到好傷心

多謝你
閱

又唔會覺個故好鬆散
成個故用第一人稱咁放負，每下瞓醒就又一個新開始，其實營做到撩倒生活嘅感覺
最後嗰part我覺得真係快左少少
落多啲筆墨會再負啲

呢本值得出書呀
我真係覺得呢本係港佛版異鄉人
睇到就閱聲啦格哥

唔好出書
太負了

點撚解有勇氣死就一定有勇氣面對？
邊個講你知㗎
死咗一了百了 面對反而要承受更多

故事就這樣完結吧
不要再遺禍世人了

其實主角好撚仆街？
認真咁講 完全唔覺
佢只係一個借性借酒消愁嘅人
一個冇目標 冇寄託嘅人

係player？係人渣？
一兩次兩三次四五次嘅一夜情
其實並唔罕有

對sy對ex 主角辜負咗佢地嘅期望 然後分手
呢個情況 基本上每個人 都會遇到過
甚至擔當過呢個角色

對文靜 主角甚至冇負過佢任何一樣野
衰咗隻豬畀西牛？
其實對文靜黎講 未嘗係一件好事
至少佢幸福過

對老豆黎講 主角係好多方面都昆佢
其實 都係想個老豆唔好擔心

其實主角 所經歷嘅 真係冇乜大不了

或者我睇得輕 定主角睇得重
或者我比主角更加賤格
我真心唔明點解主角要自殺

唔夠負啊

主角真係做咗好多賤格野咩其實

真正有憂鬱症既人係唔需要受到所謂"好大打擊"先去自殺既，他們對生活入既挫折同負面消息好敏感，都好易鑽牛角尖。如果無人係身邊開解他們，後果可以好嚴重。

由始至終，主角都無一個可以傾訴既朋友。因為他一直唔願意同真正認識既人傾訴，導致咁既原因可能係同屋企(主角媽成日鬧他)、主角往事(中三被人玩、被張文靜媽鬧)有關。

所謂做賤格野，其實都係主角保護自己既手段。

如果由頭到尾主角都無見過SY，可能結局會好唔同。主角中段放棄寫故去打工同埋keep 住同SY係Facebook 傾訴果一個月其實他心情係最好，只係一次遇然見面，反而令主角失去可以傾訴既對象，呢個位其實係好諷刺。

離開左SY之後所有野都急轉直下，主角要死都係必然，張文靜既出現令所有事都放大。

到最後主角只要可憐地想要一個聽他講野既對象，因為憂鬱，所以唔想打擾到任何人，同一開頭出場唔顧其他人感受既性格可以話各走極端。最後只可以揾一個完全唔相關既人講人生最後既一段話，可以話係非常可悲。

我伸出手，不斷咁向水面大嗌。

「救命啊！！」但嗌嗌吓，就剩係嗌到啲泡出嚟：「救...軲轆軲轆軲轆軲轆軲轆軲轆......」

然後我慢慢就畀一個漩渦吸咗落去，慢慢慢慢畀佢扯落深淵裏面。起初我仲可以見到一道被水面折射波浪形嘅光，但跟住我就咩都睇唔到，連嗰一片「水面」都消失無踪，得返一片漆黑。迷迷糊糊間，我視線中間彈咗個框框出嚟，上面有一行字。

謎之聲：「請輸入角色名稱。」

無啦啦角乜嘢色啫？唔通我發緊夢？但係，連個夢都奇奇怪怪過人...可能因為我噚晚同西牛劈咗成晚酒嘅關係，依家我嘅精神已經迷迷糊糊。BTW，佢把聲有幾分似鄭子誠。

我：「我叫陳庭佳！我係宋呵大仆街！！」

我求其諗到句嘢就起勢咁嗌，諗住試吓自己係咪發緊夢吖嘛。因為平時發夢嗰時應該會嗌唔出聲，點知我今次竟然嗌到出嚟。

....

屌你正啊喂
依架終於明個故

咁容易就要死

完全解構左成個故

我鍾意

睇完文青再睇呢個好大落差